<resources>
    <string name="app_name">yoga</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="error"> لطفا دوباره سعی کنید </string>
    <string name="send"> ارسال </string>
    <string name="plansDescribe">

        مربی گرامی، هادی قهرمانی\n پروفایل تمام مربیان در وضعیت عادی به صورت پیشفرض می باشد. شما میتوانید با خرید هر یک از بسته های زیر، ضمن تعامل هر چه بیشتر با کاربران، از امکانات موجود در آنها استفاده کرده و پروفایل خود را کامل و جذاب تر کنید.

    </string>
    <string name="t1">

        برای انجام این حرکات در ابتدا باید هر دو پا کنار هم و دستها کنار بدن باشند.در این حرکت یک پا  را بلند می کنیم در حالیکه پای دیگر روی زمین باقی می ماند. ممکن است در ابتدا انجام این کار برایتان سخت باشد پس می توانید کف دستها را بر روی زمین فشار دهید تا بتوانید پایتان را بلند نمایید. هر دو زانو باید کاملاً صاف باشد و پایین تنه را روی زمین فشار داده و ستون فقراتتان را صاف نمایید.

    </string>

    <string name="txtLoading">
        در حال انجام عملیات...
    </string>


    <string-array name="harakat_omumi">
        <item name="page0">
            <onvan>StartOnvan
                ماتسی آسانا(ماهی)
                   EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
روی شکم دراز بکشید.انگشتان دست را به یکدیگر قلاب کنید و زیر سر بگذارید. ساق پای چپ را از زانوخم کنید و زانوی پای چپ را به قفسه سینه روی زمین نزدیک کنید.
پای راست مستقیم و کشیده روی زمین.
بازو را از مفصل به سمت چپ برگردانید و آرنج دست چپ را روی زمین به زانوی چپ متصل کنید.این وضع راحتی نیست. سمت راست سر را روی بازوی راست خم کنید.برای مدتی در وضعیت باقی بمانید و استراحت کنید.بعد این وضعیت را به سمت دیگر بدن تغییر دهید مانند حرکت یک ماهی.

تنفس:در وضعیت سکون نفس طبیعی است.
زمان:این تمرین حرکت دودی شکل معده را تحریک می کند و به مناسبت انبساطی که در روده ها ایجاد می کند دافع یبوست است.
 با آرامشی که در اعصاب ساق پا ایجاد می کند برای درمان سیاتیک شفا بخش است.
افرادی که به درد کمر مبتلا هستند و بانوانی که نمی توانند آساناهای خم شدن به جلو را انجام دهند, بعد از تمرین آساناهای خم شدن به عقب این تمرین برایشان مفید است.
انجام این تمرین برای چند دقیقه بسیار مطلوب است. این تمرین حالت وانهادگی و خواب یا تمرین یوگانیدا را متعادل می کند.
EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_00
                EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page1">
            <onvan>StartOnvan
                پاریگها سانا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

پاریگها (parigha ) به معنای کلون در یا میله و بندی است که با آن درب را بسته و قفل می کنند.
۱ - روی دو زانو قرار بکیرید , طوریکه رانها عمود بر زمین باشند.هنگامی که زانوها را بر روی زمین می گذارید با دست سر زانو خود را به سمت خارج بکشید تا از آسیب رسیدن به زانوها جلوگیری گردد.



۲- پای راست را از پهلو در راستای استخوان لگن به سمت راست بکشید.(پاشنه و زانو در راستای هم باشد)
۳ -عضله بالای زانو راست کاملا منقبض , پاشنه روی زمین و نوک انگشتان به سمت سقف باشند (می توانید انگشتها را هم بر روی زمین بگذارید,هر موقعیتی که برای انگشتان گرفتید تا آخر حرکت آن را نگه دارید و تغییر ندهید )
۴ - همراه با بازدم تنه را از سمت پهلو روی پای راست خم کنید و با کف دست ساق یا مچ پا را بگیرید.
۵ - همراه با دم دست چپ را در امتداد گوش چپ بالای سر ببرید.


۶ - توجه کنید که قفسه سینه باز و سمت راست لگن به سمت عقب حرکت نکند.
۷ - حرکت را در طرف دیگر نیز انجام دهید.


موارد محدودیت :
جراحات و آسیب دیدگی زانو ( در صورت درد خفیف در کاسه زانو می توانید حوله ای را زیر زانویتان قرار دهید سپس حرکت را انجام دهید)
فواید :
- باز شدن لگن
- تقویت عضلات دو طرف ستون مهره ها
- باز شدن عضلات پشت ران
- باز شدن شانه ها
- تحریک اندامهای شکمی و ریه ها
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_03
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page2">
            <onvan>StartOnvan
                آدموكها شوان آسان (سگ سر پایین)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

در حرکت گربه جای دست و پا را تنظیم کرده با زانوهای خم لگن را به سمت سقف بالا میکشیم. خم کردن زانوها کمک به وسعت دادن به ستون مهره ها میکند. سپس زانوها را صاف می کنیم. در این حرکت با انجام دم و بازدم های شکمی ناف را به جلو و عقب هدایت میکنیم این کار باعث تحریک روده ها خواهد شد.

سگ سرپایین که یکی از حرکات سیکل سلام بر خورشید نیز میباشد تاثیرات فراوانی بر بدن میگذارد:
تقویت عضلات دستها و پاها
تقویت عضلات پشت بدن
باز کردن عضلات بین دنده ای
رفع برجستگی بین کتفها
باز کردن عضلات پشت پاها
خونرسانی بهتر به کمر بند شانه ای و سر و صورت
باز کردن قفسه سینه و تقویت عضلات فوقانی سینه ها

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_01
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page3">
            <onvan>StartOnvan
                پوروت آسانا (كشش جلوی بدن)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

پوروا (Purva ) به معنای شرق است و به قسمت جلوی بدن از پیشانی تا انگشتان پا اشاره دارد. اوتان (Uttan ) به معنای کشش شدید است. در این وضعیت سرتاسر قسمت جلویی بدن به شدت کشیده می شود. حرکات کشش برای لاغری مناسب هستند.\n

۱ - در داند آسان بنشینید (یعنی با پاهای کشیده بر روی زمین بنشینید ) زانوها را خم کنید و پاها را روی زمین قرار دهید.\n

۲ - دو کف دست را پشت باسن قرار دهید طوریکه نوک انگشتان به سمت باسن باشند ( نوک انگشتان زیاد از باسن فاصله نداشته باشند , حتی می تواند  نوک انگشتان با باسن تماس داشته باشد ). شانه ها را عقب بکشید و قفسه سینه را باز نگهدارید.\n


۳ - دم بگیرید و لگن را از روی زمین بلند کنید , عضلات باسن را مقبض کنید و تمام تنه , لگن , ران را به سمت بالا بکشید طوریکه دستها و ساق عمود بر زمین باشد . در حالت نهایی حرکت , پاها کاملا صاف می شود.\n

۴ - گردن را صاف کنید و تنه از شانه ها تا لگن به موازات زمین باشد.( در صورت درد در ناحیه گردن آن را به سمت عقب نیاندازید و در راستای ستون فقرات نگه دارید )\n

موارد احتیاط و محدودیت : - فشار خون بالا - ناراحتی های قلبی - صدمات و جراحات مچ دستها , ساعد و شانه ها - دیسک کمر و صدمات ستون فقرات - سیاتیک\n

فواید : - سختی و خشکی را در شانه ها کاهش می دهد و حرکت مفاصل شانه را بهبود می بخشد. - تقویت ساعد و مچ و عضلات دستها و قوزک پا - انبساط قفسه سینه
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_04
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page4">
            <onvan>StartOnvan
                ستو باندا ساروانگ اسان (پل)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

 برای انجام این تمرین کف پاها را به استخوانهای نشیمنگاه نزدیک میکنیم با دم کف دستها و پاها به زمین فشار داده و لگن را به سمت سقف بالا می بریم. برای ده تنفس در حرکت مکث میکنیم و بعد به آرامی مهره ها را از بالا به پایین بر روی زمین می گذاریم.\n
در حالت اصلاحی برای کسانیکه رانهایشان توانایی بالا بردن لگن را ندارد میتوان از یک آجر در زیر استخوان خاجی کمک گرفت .\n
حرکت پل:به پشت دراز بکشید، پاها را به اندازه ی عرض باسن باز کنید، زانوها را خم کنید و کف پاها را روی زمین بگذارید. باسن را از زمین بلند کنید و دستان را از زیر کمر به هم برسانید و در هم قفل کنید. شانه ها را زیر سینه نگه دارید و با فشار به شانه ها، باسن را تا جایی که می توانید تا ارتفاع زانوها بالا بیاورید. چانه را کمی بالا و باسن را شل نگه دارید. زانوها را باید در امتداد مفصل ران قرار دهید و همزمان، عضلات داخلی بالایی ران را به سمت پایین بچرخانید تا عضلات کمر کشیده شوند.\n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_07
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page5">
            <onvan>StartOnvan
                اوردواموكها شوان آسانا (سگ سر بالا)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

اين آسانا سمبل بيدارى و شكوفايى انسان است.\n
لحظه اى كه انسان تصميم مى گيرد با تكيه بر نيروهاى نهفته وجودش در جايگاه كندالينى و قدرت و اراده چاكراخورشيدى وابستگى هاى زمينى و بستر آرام و امن خود را رها كند و حركت به سمت تجربه دنياهاى ماورايى و لطيف تر را تجربه كند.\n


انسانى كه حاضر به ايجاد چنين تغيير بزرگ و حركت سرشار از قدرت به سمت بينهايت است بى شك نيازمند دل شير و نيروهاى چاكراى قلب است. اين آسانا به فرد كمك مى كند تا اين شجاعت را با باز كردن چاكراى قلب بدست آورد.\n

اين آسانا در وهله اول موثر در تقويت و رشد چاكراى اول است. چاكراى سوم را فعال و پرقدرت مى سازد و چاكراى چهارم را تقويت مى كند.\n

اين وضعيت نمايانگر رشد آگاهى درون است كه بايد به دست خود انسان به نهايت خود برسد.
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_09
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page6">
            <onvan>StartOnvan
                سوریانا ماسكار (سلام بر خورشید)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

سلام بر خورشید نام یک تمرین 12 مرحله ای است که پشت سر هم و با توجه به دم و بازدم انجام می شود. گردش خون را در سراسر بدن سریع کرده و باعث افزایش گرما و انرژی در بدن می شود.\n


1 - در تاد آسانا بایستید.\n

2 - ناماسکارآسانا , بازدم کنید و کف دستها را به هم بچسبانید و در جلوی جناق سینه قرار دهید.\n

3 - دم بگیرید , دستها را بالا ببرید , باسن را منقبض کنید و به عقب خم شوید.\n

4 - اوتان آسانا , با بازدم به جلو خم شوید و دستها را دو طرف پاها قرار دهید.\n

5 - دم بگیرید , زانوها را خم کنید و پای راست را به عقب ببرید , ساق پای چپ عمود بر زمین و زانوی پای عقب روی زمین باشد.دستها را دو طرف مچ پا بگذارید , قفسه سینه را باز کنید و سر را بالا ببرید.\n

6 - حبس دم , پای جلو را کنار پای عقب بگذارید , هر دو پا صاف , دستها در زیر شانه ها و عمود بر زمین باشد.باسن را منقبض کنید و لگن را در راستای شانه ها قرار دهید.\n

7 -بازدم کنید , آرنجها را خم کنید , کف دستها , سینه ,زیر چانه , زانوها و پنجه های پا را بر روی زمین بگذارید در حالیکه باسن را بالا نگه میدارید. ( تماس هشت قسمت از بدن با زمین )\n

8 - بوجانگ آسانا , دم بگیرید , قفسه سینه را به جلو و بالا بکشید , شانه ها را عقب نگه دارید و باسن را منقبض کنید.\n

9 - آدوموکهاشوان , بازدم کنید , باسن را بالا بکشید , پاها را صاف کنید.\n

10 - دم بگیرید و پای راست را جلو آورده و بین دو دست قرار دهید. ( مانند حرکت 5 )\n

11 - بازدم کنید , پای عقب را بین دو دست آورده و سر را به زانو نزدیک کنید.\n

12 - دم بگیرید , دستها را بالا بکشید , به عقب خم شوید و به حالت اول برگردید.\n




فواید :\n



- ایجاد تعادل و هماهنگی در سیستم های بدن ( خون , اعصاب , غدد درون ریز , گوارش و … )\n

- افزایش جریان خون در سراسر بدن\n

- گرم و نرم کردن بدن برای انجام سایر حرکات یوگا\n

- انعطاف پذیری مفاصل و ستون مهره\n

- کاهش افسردگی\n

- شادابی و نشاط را افزایش می دهد.\n

- افزایش تمرکز\n

- منظم کردن تنفس\n

- افزایش میزان تعریق و کمک به دفع سموم و روشن شدن پوست\n





موارد احتیاط و محدودیت :\n


- در صورتیکه با انجام این تکنیک , تب , جوش و التهابات پوستی برای شما پیش آمد فورا از تمرین دست بکشید. ( علت چنین حالتی وجود سموم زیاد در بدن شماست )\n

- فشار خون بالا و بیماری قلبی\n

- دوران قاعدگی\n

- در دوران بارداری ( با احتیاط تا 3 ماهگی با مشورت از یک متخصص می توانید انجام دهید )\n

- فتق\n

- ناراحتیهای حاد در کمر و ستون فقرات مثل دیسک\n




( لازم به ذکر است که سوریا ناماسکار در هر سبکی از یوگا ممکن است متفاوت باشد )\n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_08
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

    </string-array>

    <string-array name="harakat_makus">

        <item name="page0">
            <onvan>StartOnvan
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

    </string-array>
</resources>
