<resources>
    <string name="app_name">yoga</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="error"> لطفا دوباره سعی کنید </string>
    <string name="send"> ارسال </string>
    <string name="plansDescribe">

        مربی گرامی، هادی قهرمانی\n پروفایل تمام مربیان در وضعیت عادی به صورت پیشفرض می باشد. شما میتوانید با خرید هر یک از بسته های زیر، ضمن تعامل هر چه بیشتر با کاربران، از امکانات موجود در آنها استفاده کرده و پروفایل خود را کامل و جذاب تر کنید.

    </string>
    <string name="t1">

        برای انجام این حرکات در ابتدا باید هر دو پا کنار هم و دستها کنار بدن باشند.در این حرکت یک پا  را بلند می کنیم در حالیکه پای دیگر روی زمین باقی می ماند. ممکن است در ابتدا انجام این کار برایتان سخت باشد پس می توانید کف دستها را بر روی زمین فشار دهید تا بتوانید پایتان را بلند نمایید. هر دو زانو باید کاملاً صاف باشد و پایین تنه را روی زمین فشار داده و ستون فقراتتان را صاف نمایید.

    </string>

    <string name="txtLoading">
        در حال انجام عملیات...
    </string>
    <string name="action_settings">تنظیمات</string>


    <string-array name="harakat_omumi">
        <item name="page0">
            <onvan>StartOnvan
                ماتسی آسانا(ماهی)
                   EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
روی شکم دراز بکشید.انگشتان دست را به یکدیگر قلاب کنید و زیر سر بگذارید. ساق پای چپ را از زانوخم کنید و زانوی پای چپ را به قفسه سینه روی زمین نزدیک کنید.
پای راست مستقیم و کشیده روی زمین.
بازو را از مفصل به سمت چپ برگردانید و آرنج دست چپ را روی زمین به زانوی چپ متصل کنید.این وضع راحتی نیست. سمت راست سر را روی بازوی راست خم کنید.برای مدتی در وضعیت باقی بمانید و استراحت کنید.بعد این وضعیت را به سمت دیگر بدن تغییر دهید مانند حرکت یک ماهی.

تنفس:در وضعیت سکون نفس طبیعی است.
زمان:این تمرین حرکت دودی شکل معده را تحریک می کند و به مناسبت انبساطی که در روده ها ایجاد می کند دافع یبوست است.
 با آرامشی که در اعصاب ساق پا ایجاد می کند برای درمان سیاتیک شفا بخش است.
افرادی که به درد کمر مبتلا هستند و بانوانی که نمی توانند آساناهای خم شدن به جلو را انجام دهند, بعد از تمرین آساناهای خم شدن به عقب این تمرین برایشان مفید است.
انجام این تمرین برای چند دقیقه بسیار مطلوب است. این تمرین حالت وانهادگی و خواب یا تمرین یوگانیدا را متعادل می کند.
EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_00
                EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page1">
            <onvan>StartOnvan
                پاریگها سانا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

پاریگها (parigha ) به معنای کلون در یا میله و بندی است که با آن درب را بسته و قفل می کنند.
۱ - روی دو زانو قرار بکیرید , طوریکه رانها عمود بر زمین باشند.هنگامی که زانوها را بر روی زمین می گذارید با دست سر زانو خود را به سمت خارج بکشید تا از آسیب رسیدن به زانوها جلوگیری گردد.



۲- پای راست را از پهلو در راستای استخوان لگن به سمت راست بکشید.(پاشنه و زانو در راستای هم باشد)
۳ -عضله بالای زانو راست کاملا منقبض , پاشنه روی زمین و نوک انگشتان به سمت سقف باشند (می توانید انگشتها را هم بر روی زمین بگذارید,هر موقعیتی که برای انگشتان گرفتید تا آخر حرکت آن را نگه دارید و تغییر ندهید )
۴ - همراه با بازدم تنه را از سمت پهلو روی پای راست خم کنید و با کف دست ساق یا مچ پا را بگیرید.
۵ - همراه با دم دست چپ را در امتداد گوش چپ بالای سر ببرید.


۶ - توجه کنید که قفسه سینه باز و سمت راست لگن به سمت عقب حرکت نکند.
۷ - حرکت را در طرف دیگر نیز انجام دهید.


موارد محدودیت :
جراحات و آسیب دیدگی زانو ( در صورت درد خفیف در کاسه زانو می توانید حوله ای را زیر زانویتان قرار دهید سپس حرکت را انجام دهید)
فواید :
- باز شدن لگن
- تقویت عضلات دو طرف ستون مهره ها
- باز شدن عضلات پشت ران
- باز شدن شانه ها
- تحریک اندامهای شکمی و ریه ها
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_03
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page2">
            <onvan>StartOnvan
                آدموكها شوان آسان (سگ سر پایین)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

در حرکت گربه جای دست و پا را تنظیم کرده با زانوهای خم لگن را به سمت سقف بالا میکشیم. خم کردن زانوها کمک به وسعت دادن به ستون مهره ها میکند. سپس زانوها را صاف می کنیم. در این حرکت با انجام دم و بازدم های شکمی ناف را به جلو و عقب هدایت میکنیم این کار باعث تحریک روده ها خواهد شد.

سگ سرپایین که یکی از حرکات سیکل سلام بر خورشید نیز میباشد تاثیرات فراوانی بر بدن میگذارد:
تقویت عضلات دستها و پاها
تقویت عضلات پشت بدن
باز کردن عضلات بین دنده ای
رفع برجستگی بین کتفها
باز کردن عضلات پشت پاها
خونرسانی بهتر به کمر بند شانه ای و سر و صورت
باز کردن قفسه سینه و تقویت عضلات فوقانی سینه ها

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_01
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page3">
            <onvan>StartOnvan
                پوروت آسانا (كشش جلوی بدن)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

پوروا (Purva ) به معنای شرق است و به قسمت جلوی بدن از پیشانی تا انگشتان پا اشاره دارد. اوتان (Uttan ) به معنای کشش شدید است. در این وضعیت سرتاسر قسمت جلویی بدن به شدت کشیده می شود. حرکات کشش برای لاغری مناسب هستند.\n

۱ - در داند آسان بنشینید (یعنی با پاهای کشیده بر روی زمین بنشینید ) زانوها را خم کنید و پاها را روی زمین قرار دهید.\n

۲ - دو کف دست را پشت باسن قرار دهید طوریکه نوک انگشتان به سمت باسن باشند ( نوک انگشتان زیاد از باسن فاصله نداشته باشند , حتی می تواند  نوک انگشتان با باسن تماس داشته باشد ). شانه ها را عقب بکشید و قفسه سینه را باز نگهدارید.\n


۳ - دم بگیرید و لگن را از روی زمین بلند کنید , عضلات باسن را مقبض کنید و تمام تنه , لگن , ران را به سمت بالا بکشید طوریکه دستها و ساق عمود بر زمین باشد . در حالت نهایی حرکت , پاها کاملا صاف می شود.\n

۴ - گردن را صاف کنید و تنه از شانه ها تا لگن به موازات زمین باشد.( در صورت درد در ناحیه گردن آن را به سمت عقب نیاندازید و در راستای ستون فقرات نگه دارید )\n

موارد احتیاط و محدودیت : - فشار خون بالا - ناراحتی های قلبی - صدمات و جراحات مچ دستها , ساعد و شانه ها - دیسک کمر و صدمات ستون فقرات - سیاتیک\n

فواید : - سختی و خشکی را در شانه ها کاهش می دهد و حرکت مفاصل شانه را بهبود می بخشد. - تقویت ساعد و مچ و عضلات دستها و قوزک پا - انبساط قفسه سینه
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_04
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page4">
            <onvan>StartOnvan
                ستو باندا ساروانگ اسان (پل)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

 برای انجام این تمرین کف پاها را به استخوانهای نشیمنگاه نزدیک میکنیم با دم کف دستها و پاها به زمین فشار داده و لگن را به سمت سقف بالا می بریم. برای ده تنفس در حرکت مکث میکنیم و بعد به آرامی مهره ها را از بالا به پایین بر روی زمین می گذاریم.\n
در حالت اصلاحی برای کسانیکه رانهایشان توانایی بالا بردن لگن را ندارد میتوان از یک آجر در زیر استخوان خاجی کمک گرفت .\n
حرکت پل:به پشت دراز بکشید، پاها را به اندازه ی عرض باسن باز کنید، زانوها را خم کنید و کف پاها را روی زمین بگذارید. باسن را از زمین بلند کنید و دستان را از زیر کمر به هم برسانید و در هم قفل کنید. شانه ها را زیر سینه نگه دارید و با فشار به شانه ها، باسن را تا جایی که می توانید تا ارتفاع زانوها بالا بیاورید. چانه را کمی بالا و باسن را شل نگه دارید. زانوها را باید در امتداد مفصل ران قرار دهید و همزمان، عضلات داخلی بالایی ران را به سمت پایین بچرخانید تا عضلات کمر کشیده شوند.\n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_07
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page5">
            <onvan>StartOnvan
                اوردواموكها شوان آسانا (سگ سر بالا)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

اين آسانا سمبل بيدارى و شكوفايى انسان است.\n
لحظه اى كه انسان تصميم مى گيرد با تكيه بر نيروهاى نهفته وجودش در جايگاه كندالينى و قدرت و اراده چاكراخورشيدى وابستگى هاى زمينى و بستر آرام و امن خود را رها كند و حركت به سمت تجربه دنياهاى ماورايى و لطيف تر را تجربه كند.\n


انسانى كه حاضر به ايجاد چنين تغيير بزرگ و حركت سرشار از قدرت به سمت بينهايت است بى شك نيازمند دل شير و نيروهاى چاكراى قلب است. اين آسانا به فرد كمك مى كند تا اين شجاعت را با باز كردن چاكراى قلب بدست آورد.\n

اين آسانا در وهله اول موثر در تقويت و رشد چاكراى اول است. چاكراى سوم را فعال و پرقدرت مى سازد و چاكراى چهارم را تقويت مى كند.\n

اين وضعيت نمايانگر رشد آگاهى درون است كه بايد به دست خود انسان به نهايت خود برسد.
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_09
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

        <item name="page6">
            <onvan>StartOnvan
                سوریانا ماسكار (سلام بر خورشید)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

سلام بر خورشید نام یک تمرین 12 مرحله ای است که پشت سر هم و با توجه به دم و بازدم انجام می شود. گردش خون را در سراسر بدن سریع کرده و باعث افزایش گرما و انرژی در بدن می شود.\n


1 - در تاد آسانا بایستید.\n

2 - ناماسکارآسانا , بازدم کنید و کف دستها را به هم بچسبانید و در جلوی جناق سینه قرار دهید.\n

3 - دم بگیرید , دستها را بالا ببرید , باسن را منقبض کنید و به عقب خم شوید.\n

4 - اوتان آسانا , با بازدم به جلو خم شوید و دستها را دو طرف پاها قرار دهید.\n

5 - دم بگیرید , زانوها را خم کنید و پای راست را به عقب ببرید , ساق پای چپ عمود بر زمین و زانوی پای عقب روی زمین باشد.دستها را دو طرف مچ پا بگذارید , قفسه سینه را باز کنید و سر را بالا ببرید.\n

6 - حبس دم , پای جلو را کنار پای عقب بگذارید , هر دو پا صاف , دستها در زیر شانه ها و عمود بر زمین باشد.باسن را منقبض کنید و لگن را در راستای شانه ها قرار دهید.\n

7 -بازدم کنید , آرنجها را خم کنید , کف دستها , سینه ,زیر چانه , زانوها و پنجه های پا را بر روی زمین بگذارید در حالیکه باسن را بالا نگه میدارید. ( تماس هشت قسمت از بدن با زمین )\n

8 - بوجانگ آسانا , دم بگیرید , قفسه سینه را به جلو و بالا بکشید , شانه ها را عقب نگه دارید و باسن را منقبض کنید.\n

9 - آدوموکهاشوان , بازدم کنید , باسن را بالا بکشید , پاها را صاف کنید.\n

10 - دم بگیرید و پای راست را جلو آورده و بین دو دست قرار دهید. ( مانند حرکت 5 )\n

11 - بازدم کنید , پای عقب را بین دو دست آورده و سر را به زانو نزدیک کنید.\n

12 - دم بگیرید , دستها را بالا بکشید , به عقب خم شوید و به حالت اول برگردید.\n




فواید :\n



- ایجاد تعادل و هماهنگی در سیستم های بدن ( خون , اعصاب , غدد درون ریز , گوارش و … )\n

- افزایش جریان خون در سراسر بدن\n

- گرم و نرم کردن بدن برای انجام سایر حرکات یوگا\n

- انعطاف پذیری مفاصل و ستون مهره\n

- کاهش افسردگی\n

- شادابی و نشاط را افزایش می دهد.\n

- افزایش تمرکز\n

- منظم کردن تنفس\n

- افزایش میزان تعریق و کمک به دفع سموم و روشن شدن پوست\n





موارد احتیاط و محدودیت :\n


- در صورتیکه با انجام این تکنیک , تب , جوش و التهابات پوستی برای شما پیش آمد فورا از تمرین دست بکشید. ( علت چنین حالتی وجود سموم زیاد در بدن شماست )\n

- فشار خون بالا و بیماری قلبی\n

- دوران قاعدگی\n

- در دوران بارداری ( با احتیاط تا 3 ماهگی با مشورت از یک متخصص می توانید انجام دهید )\n

- فتق\n

- ناراحتیهای حاد در کمر و ستون فقرات مثل دیسک\n




( لازم به ذکر است که سوریا ناماسکار در هر سبکی از یوگا ممکن است متفاوت باشد )\n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                omumi_08
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

    </string-array>
    <string-array name="harakat_makus">

        <item name="page0">
            <onvan>StartOnvanویپاریتاکارانی (وضعیت معکوس)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatnویپاریتا (Viparita)  به معنی معکوس و کارانی (Karani) به معنای عمل کننده است , بنابراین ویپاریتاکارانی به معنای عمل کننده به وضعیت معکوس است.
1 - به پشت دراز بکشید ( بهتر است زیر گردن ساپورتی مانند حوله قرار دهید تا وزن از روی مهره های گردن برداشته شود ) , زانوها را خم کنید و به سمت قفسه سینه بکشید , دستها را صاف و به موازات بدن دو طرف باسن قرار دهید , کف دستها روی زمین باشند.
2 - در حالیکه کف دستها را به زمین فشار می دهید لگن را از زمین بلند کنید .
3 - دستها را از آرنج خم کرده و کف دستها را زیر کمر بگذارید بطوریکه انگشتها به سمت لمبرهای باسن باشد و پاها را عمود بر زمین نگه دارید.
4 - شانه ها را از گوشها دور کنید و فاصله آرنجها به اندازه پهنای شانه ها باشد.
5 - عضلات صورت آرام ,چانه با قفسه سینه در تماس نباشد و تخم چشمها را به سمت سینه حرکت دهید.
فواید :
- خونرسانی به قفسه سینه و سر و گردن
- تقویت کلیه ها و تنظیم سیستم گردش خون , گوارشی ,  تولید مثل , اعصاب , غدد درون ریز , تنظیم غده تیرویید
- استراحت قلب
- بهبود در واریس و همورویید و رفع خستگی و انقباضات پاها
- تقویت سیستم ایمنی
- آرامش فکر و بر طرف شدن استرس های روانی و رفتاری

موارد احتیاط و محدودیت :
 - دوران قاعدگی
- در دوران بارداری با محدودیت و زیر نظر مربی مجرب انجام شود
- دردهای کمر و دیسک کمر
- جراحیهای شکم و کمر
- ناراحتی های قلبی
- مشکلات و دردهای شانه و گردن و سر
- بیماریهای تیرویید
- فشار چشم
می توانید این حرکت را کنار دیوار هم انجام دهید

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                makus_00
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page1">
            <onvan>StartOnvan
                سارونگ آسانا (ایستادن روی شانه ها)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ساروانگاسان را مادر آساناها نام گذاشته اند. همچنان که مادر در جهت هماهنگی و شادمانی خانواده تلاش می کند این آسانا نیز برای هماهنگی سیستم بدن تلاش می کند و نوشدارویی برای بیماریهای عمومی است. Sarva به معنای تمام یا کل و Anga به معنای عضو یا بدن پس Sarvanga به معنای کل بدن یا همه اعضا است. به این آسانا از اینرو این نام را داده اند که تمام بدن , تحت تاثیر تمرین قرار می گیرد.

۱ - به پشت دراز بکشید , زانوها را خم کرده به سمت قفسه سینه بکشید و دستها را صاف و به موازات بدن در دو طرف باسن قرار دهید . دستها به سمت پاها کشیده می شود.
۲ - بازدم کنید و باسن را از زمین بلند کنید , آرنجها را خم کنید و دستهای خود را روی باسن قرار دهید .تنه را به کمک دستها بالا ببرید تا عمود بر زمین شود و قفسه سینه چانه را لمس کند.
۳ - کف دستها را در پشت تنه قرار دهید طوریکه نوک انگشتان به سمت باسن باشد . هر چقدر دستها به کتفها بیشتر نزدیک شود پشت تنه صاف تر و قفسه سینه بازتر می شود. پاها را صاف و کشیده نگه دارید و عضلات باسن را منقبض کنید.( توجه کنید که آرنجها از عرض شانه ها بازتر نشوند )
۴ - توصیه می شود در این حرکت زیر شانه ها دو یا سه پتوی چهار لا به قطر 7 الی 10 سانتیمتر گذاشته شود طوریکه سر و گردن بالای پتو روی زمین و شانه ها , بازوها و آرنجها روی پتو قرار گیرند.
۵ - در برگشت دستها را صاف روی زمین بگذارید در حالیکه کف دستها را به زمین فشار می دهید . سر و شانه ها را روی زمین نگه دارید و مهره به مهره و به آرامی پایین بیایید تا لگن روی زمین قرار گیرد. پاها را رها کنید در این حرکت حداقل یک دقیقه باقی بمانید.

موارد احتیاط و محدودیت :
- ناراحتی های گردن و شانه
- فشار خون بالا
- دوران قاعدگی و بارداری
- سر دردهای شدید
- فشار چشم
- بیماری تیروئید
- مشکلات و ناراحتی های دیسک بین مهره ای

فواید :
- نیروی جاذبه زمین همواره بر روی بدن اثر کرده و تمام اعضای بدن را به سمت زمین می کشد. در حرکات معکوس , بدن تغییر وضعیت کامل می دهد.بطوریکه پاها به سمت بالا و سر به سمت زمین قرار می گیرد. در نتیجه گردش خون در پاها کاهش یافته و متوجه سر و صورت می شود.
- خستگی بدن را کاهش داده , سموم و مواد زائد را از بدن خارج می کنند.
- گردش خون را در کمر , پشت و شکم بهبود می بخشند.به انقباض اندامهای شکمی کمک می کنند.حرکات معکوس بر روی دستگاه تنفسی , گردش خون , عصبی و غدد اثر سودمند می گذارند.
- افرادی که از سرماخوردگی , آسم , تپش قلب , بیخوابی , ترس , تنبلی , بی حالی , خستگی , کم خونی , گردش خون نامناسب , یبوست , ضعف عمومی , نشاط کم , هورمون نامتعادل , اختلالات قاعدگی و... رنج می برند می توانند از این حرکات بهره مند شوند.
- حرکات متنوع ساروانگاسنا به بهبود تعادل در شیرشاسانا (حرکت روی سر ) کمک می کند.نیروی اراده را تقویت می کند و باعث اعتماد به نفس و شادابی و سرزندگی می شود.
- به غیر از زمان قاعدگی ,حرکات معکوس باید به طور منظم انجام شود تا خونریزی را تنظیم کند و اندامهای زنانه را سالم نگه دارد.
- بسیاری از افراد آساناها را انجام می دهند ولی حرکات معکوس را حذف می کنند .این کار بسیار اشتباهی است.حرکات معکوس ستون تمرین آساناهاست.
- حرکات معکوس سوخت و ساز بدن را کنترل می کند, فشار خون را تنظیم می کند و سطح قند و تعادل شیمیایی بدن را در حد مناسب نگه میدارد.تعادل احساسی ایجاد کرده و مغز را تازه نگه میدارد.
- خانمها توجه نمایند در زمان عادت ماهیانه حرکات معکوس را انجام ندهند.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                makus_01
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page2">
            <onvan>StartOnvan
                هالاسانا /گاوآهن
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ۱ - به پشت دراز بکشید , زانوها را خم کرده به سمت قفسه سینه بکشید و دستها را صاف و به موازات بدن در دو طرف باسن قرار دهید . دستها به سمت پاها کشیده می شود.
۲- بازدم کنید و باسن را از زمین بلند کنید , آرنجها را خم کنید و دستهای خود را روی باسن قرار دهید .تنه را به کمک دستها بالا ببرید تا عمود بر زمین شود و قفسه سینه چانه را لمس کند.
۳- کف دستها را در پشت تنه قرار دهید طوریکه نوک انگشتان به سمت باسن باشد . هر چقدر دستها به کتفها بیشتر نزدیک شود پشت تنه صاف تر و قفسه سینه بازتر می شود. پاها را صاف و کشیده نگه دارید و عضلات باسن را منقبض کنید.( توجه کنید که آرنجها از عرض شانه ها بازتر نشوند )
۴ - بازدم انجام دهید , پاها را از ناحیه مفصل ران به بالای سر ببرید و نوک انگشتان پا را روی زمین بگذارید . دستها را کشیده و صاف روی زمین قرار داده و کف دستها را در هم قلاب کنید.
۵ - پاها کاملا صاف , زانوها را سفت کنید , ناحیه پشت بدن و لگن را عمود بر زمین نگه دارید . در صورتیکه پایتان به زمین نمی رسد یک چهار پایه زیر پایتان بگذارید و یا از چند آجرک استفاده کنید.
۶ - توصیه می شود در این حرکت زیر شانه ها دو یا سه پتوی چهار لا به قطر 7 الی 10 سانتیمتر گذاشته شود طوریکه سر و گردن بالای پتو روی زمین و شانه ها  ,  بازوها و آرنجها روی پتو قرار گیرند.
۷ - در برگشت دستها را صاف روی زمین بگذارید در حالیکه کف دستها را به زمین فشار می دهید . سر و شانه ها را روی زمین نگه دارید و مهره به مهره و به آرامی پایین بیایید تا لگن روی زمین قرار گیرد. پاها را رها کنید در این حرکت حداقل یک دقیقه باقی بمانید.

موارد احتیاط و محدودیت :
ـ جراحات گردن و شانه
- فشار خون بالا و فشار چشم
- دوران قاعدگی و بارداری
- فتق , مشکلات دیسک بین مهره ای  , سیاتیک
- بیماریها و صدمات ناحیه شکم ( مانند زخم معده و اثنی عشر )

فواید :
- ستون فقرات در اثر کشش  , تغذیه شده و در نتیجه التهابات و درد مفاصل پشت بهبود می یابد.
- انعطاف پذیری شانه ها و آرنجها
- درد ناشی از نفخ شکم را از بین می برد.
- باعث تحریک هضم و رفع یبوست و سو هاضمه می شود.
- تنظیم متابولیسم و غده تیرویید و پارا تیرویید
- کمک به رفع علایم یایسگی می کند.
برای رفع خستگی و آرام کردن ذهن مفید است.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                makus_02
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

    </string-array>
    <string-array name="harakat_khabide">

        <item name="page0">
            <onvan>StartOnvan
                سوپتاپادانگوشت آسانا (وضعیت پا به انگشت خوابیده)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                حرکت سوپتا پادانگوشت آسانا  یا وضعیت پا به انگشت خوابیده

این حرکت کششی پایه ای عضله همسترینگ می تواند برای کسانی که از درد سیاتیک رنج می برند، درمان کننده باشد.  این حرکت باسن را تقویت کرده و کمر درد را بهبود می بخشد. این تمرین همچنین باعث کشش پاها، مخصوصا ساق پاها می شود و باعث به جریان افتادن خون در سرتاسر پایین تنه  می گردد.
به پشت دراز بکشید، زانوی پای راست را خم کرده و آن را به سمت قفسه سینه تان بیاورید.
یک بند پلاستیکی کشدار را برداشته و آن را دور قسمت توپ مانند و برجسته کف پا( قسمتی  از کف پا در جلو،که بین انگشتان و  قسمت فرورفته  کف پا قرار دارد و برجسته است) بیاندازید و پای راستتان را به سمت سقف بالا بکشید.
پایتان را بکشید، کف پایتان را باز نگه دارید و باسن تان را به زمین فشار دهید.
عمیق نفس بکشید و این وضعیت را به مدت ۱۰ ثانیه نگه دارید.
برای خاتمه حرکت، بهتر است قبل از اینکه پای راست را روی زمین قرار دهید ، زانو را خم کرده و به سمت قفسه سینه بیاورید و سپس پا را روی زمین دراز کنید.
این تمرین را با پای چپ نیز انجام دهید و ۵ تا ۱۰ بار تکرار کنید.

نکته برای افراد مبتدی:
برای کمک بیشتر می توانید این حرکت را رو به دیوار انجام داده و پاشنه پایی که روی زمین است را در مقابل دیوار قرار دهید.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_00
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page1">
            <onvan>StartOnvan
                اوردواپراسریتا پاد آسانا  / کشش پا به سمت بالا خوابیده
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                اوردوا ( Urdhva ) یعنی به سمت بالا , پراسریتا (Prasarita ) به معنی کشیده و پادا ( Pada ) به معنی پا می باشد.
1 - به پشت دراز بکشید , پاها صاف و کشیده در طول بدن و کف دستها را در کنار لگن یا در بالای سر به موازات یکدیگر قرار دهید .پایین کمر را به زمین فشار داده و انجام این آسانا را با عضلات شکم خود مدیریت کنید.
2 - زانوها را خم کنید و به سمت شکم ببرید و با دم پاها را صاف کنید و زانوها را سفت نمایید , طوریکه رانها با شکم زاویه 90 درجه داشته باشد ( 30 ثانیه در حرکت باقی بمانید ).
3 - بازدم کنید و پاها را با زاویه 60 درجه تا زمین نگه دارید.پاها کاملا صاف باشند ( 20 تا 30 ثانیه در حرکت بمانید ).
4 - بازدم کنید و پاها را با زاویه 30 درجه تا زمین نگه دارید ( 20 تا 30 ثانیه در حرکت بمانید ).
5 - توجه کنید در طول حرکت مهره های کمری را از حد طبیعی بیشتر گود نکنید در غیر اینصورت به کمر شما فشار وارد می شود.
6 - این حرکت را 2 تا 4 بار انجام دهید.
 فواید :
- کاهش چربی های اطراف شکم و کمر
- تقویت عضلات کمر
- تقویت اندامهای شکمی
- تسکین مشکلات گوارشی ( نفخ را کاهش می دهد )
- پیشگیری و التیام رگهای واریسی

موارد احتیاط و محدودیت :
- اگر مشکلات کمری دارید , دستها را زیر باسن بگذارید
- در زمان قاعدگی و بارداری انجام ندهید

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_01
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page2">
            <onvan>StartOnvan
                سوپتا پاوان موکت آسانا / وضعیت قفل ساق پا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                پاوان (pawan ) به معنای گاز و باد میباشد و موکتا ( Mukta ) به معنی آزاد ساختن است . پس مفهوم این آسانا یعنی وضعیت آزادسازی گاز و بادهای حبس شده در حالت خوابیده است.
 1 - به پشت دراز کشیده پاها صاف در طول بدن و تنفس طبیعی باشد.
2 - همراه دم زانوها را خم کرده و دستها را زیر زانوها قلاب کنید . سپس بازدم کرده و روی رانها را با کمک دستها به شکم فشار دهید .
3 - دم دیگری بگیرید و همراه با بازدم سر و شانه ها را بلند کرده و سعی کنید چانه را به زانوها نزدیک کیند .
4 - همراه با دم سر را آرام روی زمین بگذارید و بابازدم پاها را به وضعیت اولیه صاف و کشیده روی زمین رها سازید.( این حرکت را می توانید با تک تک پاها نیز انجام دهید )

فواید :
- ماساژ احشای شکمی
- خروج گازهای شکم
- برطرف کننده دردهای معده و روده ناشی از نفخ
- تسکین کمر درد و سیاتیک

موارد احتیاط و محدودیت :
- مشکلات گردن (افرادی که ناراحتی های گردن دارند می توانند سر را بلند نکنند )
- جراحی های شکم
- مبتلایان به بیماریهای حاد قلبی.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_02
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page3">
            <onvan>StartOnvan
                آرادها شالابها سانا حرکت نیم ملخ
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                برای کسانی که نمی توانند حرکت ملخ را به صورت کامل انجام دهند، توصیه می شود این حرکت را برای تک تک پاها امتحان کنند. به صورت حرکت ملخ با پای  چپ و راست: - روی تشک طوری بخوابید که شکم و چانه مماس با تشک باشد و دست ها در کنار بدن.
۲- به آرامی پای راست یا چپ را به ترتیب بالا بگیرید و در آن حالت مکس کنید.
۳- این حرکت یوگا روی ماهیچه هایی که به رنگ قرمز مشخص شده است تاثیر می گذارد.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_03
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page4">
            <onvan>StartOnvan
                شالابهاسانا / ملخ
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                شالابها ( shalabha ) به معنای ملخ است. در اجرای این آسانا وضعیت بدن یادآور شکل یک ملخ است.
1 - بر روی شکم بخوابید .چانه یا پیشانی را بر روی زمین بگذارید ( در صورتیکه گردن درد دارید پیشانی را بر روی زمین بگذارید) .انگشتان دست را مشت کنید و در دو طرف بدن قرار دهید .برای خانمها در دو طرف تخمدانها قرار دهند.پاها صاف و کشیده بر روی زمین باشند.
2 - دم بگیرید پای راست را از زمین بلند کنید به طوریکه لگن از زمین بلند شود .20 ثانیه مکث کنید و پا را عوض کنید. ( آردها شالابهاسانا ).
3 -پیشانی را روی زمین بگذارید.می توانید دستها را دو طرف بدن روی زمین بگذارید.دم بگیرید و هر دو پا را صاف و کشیده از زمین بلند کنید طوریکه تمام رانها از زمین جدا شوند. ( شالابهاسانا ) .
4 - توجه کنید در طول حرکت عضلات باسن و بالای زانو منقبض , شانه ها از گوشها دور و پاها به هم نزدیک باشند.

فواید :
- کمک به تقویت سیستم گوارش و رفع مشکلات گوارشی به ویژه نفخ
- انعطاف در ستون مهره ها , باسن و عضلات پشت پاها
- تقویت ارگانهای شکمی و درون لگن مانند مثانه و تخمدانها و پروستات آقایان
- ماساژ عصب سیاتیک
- پیشگیری از واریس

موارد احتیاط و محدودیت :
- آسیب های جدی کمر
- فتق
- فشار خون بالا
- بیماریهای قلبی
- بیماریهای مزمن دستگاه گوارش
- دوران قاعدگی و بارداری

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_05
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page5">
            <onvan>StartOnvan
                وضعیت کبرا     Bhujangasana
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                روی شکم بخوابید، ساق پاها کشیده و در کنار هم و پاشنه پا به سمت بالا باشد.
کف دست ها روی زمین در کنار بدن و انگشتان دست کنار هم و به طرف جلو باشد.
آرنج ها چسبیده به پهلوها و کمی به عقب کشیده شوند.
پیشانی روی زمین در حالت استراحت و چشم ها بسته باشند. تمام بدن، به ویژه پایین تنه را وانهاده کنید.
آهسته سر، گردن و شانه ها را به ترتیب از زمين بلند کنید.
آرنج ها را بکشید و صاف کنید. بالاتنه را در حد توان به سمت بالا و عقب کشش دهید. از عضلات کمر بیش از عضلات دست ها استفاده کنید.
از به کارگیری عضلات کمر آگاه باشید. اول کمر را کاملاً بالا بیاورید بعد عضلات بازو را به کار گیرید. بالاتنه را بیشتر به کمک بازوها بلند کنید و کشش دهيد. سر را به عقب بکشید. چانه کشیده می شود و پشت گردن تحت فشار قرار می گیرد.
در وضعیت نهایی، شکم کمی(در حدود ۳ سانتی متر) با زمین فاصله پيدا می کند، اما لگن و ران ها در تماس با زمین باقی می مانند.
اگر ناف خیلی از زمین بلند شود در زانوها خمیدگی ایجاد می شود.
بازوها ممکن است صاف باشند یا نباشند، این امر به میزان نرمش پشت بستگی دارد.
وضعیت آخر را حفظ کنید.
به حالت شروع برگردید، آهسته سر را با خم کردن دست ها به جلو بکشید و سپس قسمت بالای ستون فقرات، شکم، سینه و شانه را به ترتیب پایین بیاورید و روی زمین قرار دهید. عضلات کمر را استراحت دهید.
این یک دور تمرین است.

تنفس:
مادامی که به سمت بالا حرکت می کنید، عمل دم را انجام دهید.
داشتن تنفس طبیعی در وضعیت نهایی یا حبس دم در زمانی کوتاه، به انجام وضعیت کمک می کند.
هنگامی که بدن را به سمت پایین می آورید، عمل بازدم را انجام دهید.

زمان:
تمرین را ۵ دور تکرار کنید و مدت توقف در وضعیت آخر را افزایش دهید.

آگاهی:
از نظر جسمانی روی هماهنگی تنفس و حرکت موزون و کشش ناحیه پشت تمرکز کرده و از نظر روحی، روی چاکراى سوادهيستانا تمرکز کنید.

مطابقت:
این آسانا اگر با آساناهاى خم شدن به جلو تمرین شود، بسیار سودمند است. این حرکات ممکن است برای تأمین سلامت عمومی و کمر، همراه با وضعیت ملخ يا کمان تمرین شوند.

ممنوعیت:
افرادی که از بیماری های گوارشی، فتق و يا بیماری های روده رنج می برند، بدون مشورت از انجام این تمرین صرف نظر کنند.

فواید وضعیت کبرا:
این آسانا باعث جا افتادن دیسک مهره ای و برطرف شدن دردهای پشت می گردد. همچنین به مهره ها خاصیت ارتجاعى می دهد. با قوسی که در مهره ها به وجود می آورد، باعث خون رسانی بیشتر به مهره ها و اعصاب بین مهره ای می گردد. در نتیجه عملکرد این اعصاب، انتقال پیام از مغز به بدن و برعکس، بهتر صورت می گیرد.
همچنین باعث تنظیم عملکرد تخمدان ها و رحم می گردد، بیماری ها و ناراحتی های زنانه و قاعدگی را التیام می بخشد، باعث افزایش اشتها می شود، یبوست را برطرف می کند و اندام های شکمی به ویژه کبد و کلیه ها را تقویت می کند. علاوه بر این ها، غدد آدرنال در بالای کلیه ها ماساژ داده می شوند و بهتر عمل می کنند، ترشح کورتیزون افزایش می یابد و ترشح غدد تیروئید منظم می گردد.
تأثیرات انرژیک این حرکت بر روی چاکراهاى سوادهيستانا، مانی پورا، آناهاتا و ويشودهى بسیار قوی است.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_05
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page6">
            <onvan>StartOnvan
                دانور آسانا (وضعیت کمان)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                روی شکم دراز بکشید,ساق ها در کنار هم و دستها در طرفین بدن قرار گیرند.
زانوها را خم کنید و پاشنه های پا را به کفل ها متصل یا نزدیک کنید.
دستها را پشت مچ پاها به هم قفل کنید.
چانه را روی زمین قرار دهید.
این حالت شروع است.
عضلات ساق پا را منقبض کنید و پاها را به سمت عقب فشار دهید.با بلند کردن رانها,سینه,سر و کمر را با هم قوس دهید.
دستها را مستقیم و استوار نگه دارید.
در وضعیت آخر سر کاملا به عقب کشیده شده و شکم قسمت داخلی بدن را روی زمین حمایت می کند.تنها انقباض در عضلات پاهاست ,دستها وکمر در حالت وانهادگی هستند.
وضعیت آخر را تا زمانی که قدرت دارید حفظ کنید و بعد با پایین آوردن ساق ها, سینه و سر به حالت عادی بر گردی,و با رها کردن بدن,آرام روی زمین قرار گیرید تا تنفس و ضربان به حالت عادی بر گردد.
این یک دور است.
تنفس:دم عمیق,در شروع.
حبس دم,هنگام بلند کردن بدن از زمین.
حبس دم در درون, در وضعیت آخر یا تمرین آهسته.
تنفس عمیق,زمانی که آهسته بدن را با تنفس نوسان می دهید.
بازدم,موقع برگشت به حالت عادی.
زمان:تکرار تمرین ۳ تا ۵ دور.

آگاهی:فیزیکی-روی ناحیه شکم,کمر یا روی انقباض منظم شکم و تنفس عمیق.
روحی-روی چاکرای ویشودهی,آناهاتا یا مانی پورا.
مطابقت:این تمرین معمولابعد از کبرا و ملخ تمرین می شود و با وضعیت های خم شدن به جلو هماهنگی دارد.
این وضعیت باید ۳ تا ۴ ساعت پس از صرف غذا تمرین شود.

ممنوعیت:افرادی که از بیماریهای قلبی, فشار خون,صرع,امراض گوارشی و سیاتیک رنج می برند و همچنین قبل از خوابیدن نباید این تمرین را اجرا کنند.

فایده:تمام کانال(لوله) گوارشی بازسازی می گردد.ارگانهای شکمی خصوصا کبد و عضلات ماساژ داده می شوند.
پانکراس و غدد آدرنال تنظیم می گردند و ترشحشان افزایش می یابد. وزن اضافی اطراف شکم کاهش می یابد.
باعث اصلاح عملکرد گوارشی وسیستم تولید مثل می گردد و بیماریهای گوارشی مانند سوء هاضمه یبوست مزمن و کم کاری کبد را بهبود می بخشد.
یکی از حرکات درمانی جهت دیابت,بی اختیاری ادراری,کولیت و مشکلات قاعدگی است و با ارجحیت کمتر در درمان اسپوندیلیت گردنی,باعث افزایش گردش خون می گردد.
ستون مهره ها ,تاندونها,عضلات و اعصاب این ناحیه تحت کشش قرار می گیرند و باعث بر طرف شدن خشکی و سفتی این قسمت می گردد و همین طور انحنای مهره های ناحیه قفسه سینه را بر طرف می کند.
این حرکت برای برطرف کردن بیماریهای مختلف قفسه سینه مفیداست,مانند آسم و باآزاد کردن انرژی اعصاب سمپاتیک گردنی و سینه ای باعث تقویت و اصلاح تنفس می گردد.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_06
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page7">
            <onvan>StartOnvan
                سوپتا اودهار کارشان آسانا (پیچ ساده خوابیده)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                همچنان به پشت بخوابید ، پاها را کشیده و دست ها را نیز به طرفین بکشید طوری که کف دستها رو به بالا باشد. زانوی راست را خم کنید، طوری که کف پا روی تشک باشد و به باسن نزدیک شود. سپس پای خم شده را به سمت بدن بکشید و با دست مخالف روی ران فشار اندکی وارد کنید. به آرامی سر را به سمت دست کشیده بچرخانید و حدود ۱۲ دم در این وضعیت بمانید. این حرکت را برای سمت دیگر نیز انجام دهید.
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_07
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

    </string-array>
    <string-array name="harakat_neshaste">

        <item name="page0">
            <onvan>StartOnvan
                داند آسانا ( نشستن صحیح)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                داندا (danda) به معنای تکیه گاه و عصا می باشد.دانداسانا یهنی وضعیتی که در آن بدن تکیه گاه و پایه اجرای سایر فنون یوگاست.
دانداسانا وضعیت اولیه برای حرکات نشسته است, همانگونه که تادآسانا برای حرکات ایستاده وضعیت اصلی می باشد. نشستن روی یک زیرانداز مناسب برای کلیه حرکات نشسته توصیه می شود.
1 - روی یک زیرانداز بنشینید , پاها صاف و کشیده به طرف جلو طوریکه داخل رانها و لبه داخلی پاها کنار هم قرار گیرند.
2 - با دستها لمبرها را به بالا و بیرون بکشید تا وزن بدن کاملا روی دو استخوان نشیمنگاه تقسیم شود و آنها را حس نمایید.
3 - لگن در وضعیتی باشد که مهره های پشتی در حالت محدب نباشند.
4 - با انقباض عضلات روی ران ( چهارسر ) , کاسه های زانو را به بالا بکشید و پشت زانو و عضلات پشت ران را به زمین فشار دهید تا فاصله پشت زانو تا زمین به حاقل ممکن برسد.
5 - کف دستها را کنار باسن بگذارید( در صورتیکه کف دستها به زمین نمی رسد می توانید از آجرک در زیر کف دستها استفاده کنید ) ,انگشتان به طرف جلو , دستها صاف , شانه ها را از گوش دور نموده و به عقب ببرید.
6 - با دم ستون را کشیده و بلند نمایید.
7 - دیواره شکم را از زیر ناف به طرف بالا و جناغ سینه را به طرف سر بکشید.
8 - مهره های گردنی و سر در امتداد ستون فقرات , در خط افق به جلو نگاه کنید.

فواید :
- با توجه به اینکه پاها وزن بدن را تحمل نمی کنند , مشاهده , شناخت و رفع معایب در زانوها و مچ ها میسر می شود.
- یاد می گیریم با کشیدن یکسان و متقارن مهره ها , ستون فقرات را بلند نموده , فشارهای جانبی و یکطرفه به روی دیسکها را خنثی و ستون فقرات را مستحکم نماییم و همچنین قادر به توزیع متقارن وزن در دو طرف لگن خواهیم بود.
- ایجاد آگاهی در ستون فقرات و اهمیت وضعیت قرار گرفتن صحیح استخوان خاجی و دنبالیچه در اثر ایجاد آگاهی و احساس بیشتر در این نواحی
- تقویت دیواره شکم و اندامهای داخلی
- یادگیری گسترش کف پا و بازنمودن انگشتان و قرار گرفتن کف پاها در یک صفحه
- انبساط قفسه سینه

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_00
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page1">
            <onvan>StartOnvan
                باد اکون آسانا (تیتالی)(وضعیت پروانه)
                EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                این آسانا در شمال هند به تیتالی ( Titali ) به معنای پروانه شهرت دارد. زیرا عموما توصیه به حرکت پاها به بالا و پایین می شود که مانند بال زدن پروانه قابل توصیف است. اما در جنوب هند " باداکون " به معنای کنج و زاویه بسته و محکم خوانده شده است زیرا در وضعیت نهایی پاها بدون حرکت و مستحکم هستند.

1 – در داند آسانا بنشینید ( پاها صاف و کشیده بر روی زمین ) .
2 – زانوها را تک تک خم کنید , کف پاها را روی هم گذاشته و به هم فشار دهید, پاشنه های پا را به آلت تناسلی نزدیک نمایید و با دو دست پنجه های پا را بگیرید.
3 – پشت صاف و کشیده ,قفسه سینه باز و شانه ها را دور از گوش و به عقب بکشید.
4 – اگر کشاله های ران خشک هستند , کف دست را نزدیک زانو روی رانها قرار دهید و با احتیاط به طرف زمین فشار دهید ( می توانید از آجرک زیر زانوها استفاده کنید ).
5 – به وضعیت داندا آسانا برگردید.
موارد احتیاط و محدودیت :
- فتق کشاله ران
- سیاتیک شدید
- دردهای ستون فقرات
- مشکلات زانو


فواید :
- باز نمودن مفاصل لگن , کشش و رفع کوتاهی پنج عضله داخلی ران , باز نمودن کشاله ها
- تسریع گردش خون در اندامهای درون لگن , رفع اسپاسم های عادت ماهیانه و تحریک تخمدانها
- مناسب برای دوران بارداری و یک زایمان راحت
- بهبود و رفع اختلال سیستم ادراری , مشکلات کلیوی و تورم غده پروستات
- کاهش درد سیاتیک , نقرس و دردهای روماتیسمی
- انعطاف و نرمش مفصل زانو
- متعادل نمودن فعالیت غدد جنسی ( بیضه ها ) در آقایان
- توزیع متقارن وزن در دو طرف لگن

                EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                 neshaste_01
                EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page2">
            <onvan>StartOnvan
                سوکهاسانا  /(چهار_زانوی_ساده)
                EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                سوکهاسانا به معنای وضعیت آسان و راحت است , و وضعیت مناسبی برای رفع خستگی می باشد. برای انجام این حرکت , نشستن و قرار دادن استخوانهای نشیمنگاهی روی لبه جلویی یک بالشتک سفت توصیه می شود. در ضمن توجه کنید که در این وضعیت و سایر وضعیتهای نشسته عضلات صورت , گردن و ناحیه گلو را منبقض ننمایید.
وضعیت های سوکهاسانا , سواستیک آسانا , سید آسانا , آردا پادماسانا , پادماسانا و ویرآسانا برای تمرکز , مراقبه و انجام پرانایام توصیه می شوند.

1 - در وضعیت داند آسان بنشینید.
2 - زانوی چپ را خم کنید و پای چپ را زیر ران راست قرار دهید. سپس زانوی راست را خم کنید و پای راست را زیر ران چپ بگذارید.( در صورتیکه زانوها از زمین فاصله زیادی داشته باشند و یا در هنگام درد میتوانید از آجرک در زیر زانوها استفاده کنید )
3 - صاف بنشینید . با دم ستون فقرات را کشیده , بلند و صاف نگه دارید. جناق سینه را به بالا و جلو بکشید , شانه ها دور از گوش , سر در امتداد ستون فقرات , دستها را روی زانو بگذارید طوریکه کف دستها به طرف بالا قرار گیرند.
4 - پاها را عوض کنید و حرکت را در سمت دیگر انجام دهید.
5 - به داند آسانا برگردید.

فواید :
-  انعطاف در مفاصل زانو و رانها
- پرورش رباطهای زانو
- توزیع متقارن وزن در دو طرف لگن

موارد احتیاط و محدودیت :
- مشکلات زانو ( در هنگام درد در زانوها می توانید حوله ای را لوله کرده و پشت کاسه زانو قرار دهید تا کمی ساق و ران را از هم جدا نماید و درد کمتر شود و یا آجرک زیر زانوها قرار دهید )

                EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_02
                EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page3">
            <onvan>StartOnvan
                ویراسانا (قهرمان نشسته)
                EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ویرا ( Vira ) به معنای قهرمان و جنگجو می باشد . این وضعیت را می توان حتی بعد از خوردن غذا انجام داد و در بهبود احساس سنگینی و فشار در معده موثر می باشد. انجام پیشرفته این وضعیت نیاز به تمرین روزانه و مستمر دارد . به این وضعیت واجرآسانا (Vajrasana ) نیز می گویند .

1 - روی یک زیرانداز مناسب زانو بزنید , زانوها در کنار هم , رانها عمود بر زمین و ساق پاها در کنار هم و انگشتان پا رو به عقب باشند .
2 - شست های پا را به هم نزدیک نموده , پاشنه ها را از یکدیگر دور کنید . باسن را پایین آورده و لمبرها را بین دو پاشنه پا قرار دهید . ( حالت ساده ویراسانا ) دستها را روی زانوها قرار دهید .
3 - ستون فقرات صاف و کشیده قفسه سینه باز و سر را صاف و در امتداد ستون فقرات نگه دارید .
4 - در حرکت پیشرفته , ساق و پنجه های پا دو طرف لگن قرار گرفته و لمبرها روی زمین می باشد
5 - چنانچه به علت خشکی مفاصل پاها , نشستن در این وضعیت ایجاد مشکل می نماید , پاها را در کنار باسن قرار داده و روی یک بالش و یا متکا بنشینید .lمی توانید از آجرک در زیر لگن نیز استفاده نمایید.
                فواید :
- کشش ران , زانو و مچ پا , قدرت حرکت را در مفاصل زانو حفظ می کند .
- بهبود صافی کف پا , بویژه در حالت پیشرفته به علت بوجود آمدن کشش زیاد در کف پا و قوزک ها , شرایط به وجود آوردن قوس پا فراهم می شود .
- پاشنه درد و برآمدگیهای زائد استخوان را بهبود می بخشد .
- تقویت کننده دستگاه گوارش ( کمک به هضم ) و خارج کننده گاز می باشد .
- جریان خون را تسریع و گردش آن را در لگن خاصره و نواحی داخل شکم بیشتر می کند .
_ زمانیکه دستها را کف پا فشار می دهیم باعث تصحیح گودی کف پا می گردد.

موارد احتیاط و محدودیت :
_ مشکلات جدی زانو و مچ پا ( در موارد خفیف تر می توانید از یک حوله مابین ران و ساق پا و در پشت کاسه زانو استفاده نمایید )


                EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                khabide_03
                EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page4">
            <onvan>StartOnvan
سید هاسانا (طریقه ی استاد)
                EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                سیدهاسانا(Sidhasana)
در زبان سانسکریت "سیدها” یعنی استاد یا فردی که به آگاهی جدایی ناپذیر دست یافته باشد. در کتاب هاتا یوگا برادیپیکا اشاره شده است که اجرای کامل وضعیت سیدهاسانا به مدت طولانی (حدود ۱۲سال) باعث باز شدن کانالهای انرژی شده، آگاهی یوگی را به تکامل می رساند.
️ آموزش
ـ روی زمین بنشینید و پاها را رو به روی خود دراز کنید.پای راست را از زانو خم کنید و با کمک هر دو دست آن را نزدیک به بدن قرار دهید به طوری که پاشنه به پرینه مماس شود و کف آن به ران پای چپ بچسبد.
ـ سپس پای چپ را از زانو خم و با کمک دستها آن را بلند کنید و روی پای راست قرار دهید به طوری که پاشنه به بدن مماس و کف پا به قسمت داخلی ران پای راست چسبیده باشد. وزن بدن را روی استخوانهای نشیمنگاه به طور مساوی تقسیم کنید.
ـ عضلات پشت و ستون مهره ها را به سمت بالا کشش دهید.
ـ قفسه سینه را منبسط کنید و جناغ سینه را بالا بکشید.
ـ دستها را روی زانوها قرار دهید. چشمها را ببندید و عضلات روی صورت را منبسط کنید.
ـ در همین وضعیت ۱تا ۵ دقیقه باقی بمانید. سپس به حالت اولیه برگردید، وضعیت پاها را تغییر دهید و بار دیگر حرکت را تکرار کنید.

                EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_04
                EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page5">
            <onvan>StartOnvan
                نیمه لوتوس / نیلوفر آبی ساده
                EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                پادما (Padma ) به معنی نیلوفر آبی بوده و یکی از مهمترین و اصیل ترین وضعیت های یوگا می باشد .نوع ساده یا نیمه آن نیز وضعیت مناسبی برای تمرکز , مراقبه و انجام تکنیک های پرانایام است .

نحوه انجام حرکت:
1 - در وضعیت داند آسانا بنشینید .
2 - زانوی راست را خم کنید , و پای راست خود را زیر ران چپ جمع کنید.
3 - سپس زانوی پای چپ را خم کنید و پاشنه آن را بر روی انتهای کشاله پای راست قرار دهید طوریکه روی پای چپ در تماس کامل با ران پای راست باشد .
4 - ستون مهره ها صاف و کشیده , گردن و سر در امتداد ستون فقرات , قفسه سینه منبسط , شانه ها دور از گوش و دستها را روی زانوها قرار دهید .
5- به وضعیت داند آسانا برگردید .
6 - پا را عوض کرده و حرکت را در سمت مخالف انجام دهید .

فواید :
-  انعطاف در مفاصل زانو و رانها
- پرورش رباطهای زانو
- توزیع متقارن وزن در دو طرف لگن
- افزایش گردش خون در منطقه کمری و شکم
- تقویت احشا شکمی
- تقویت غدد جنسی
- ماساژ اعصاب سیاتیک
- موجب آرامش و وانهادگی می شود.

موارد احتیاط و محدودیت :
- در صورت مشکلات جدی زانو با احتیاط از وضهیت سوکهاسانا استفاده نمایید .
- عفونت های مجاری ادرار
- در صورت آغاز درد سیاتیک

                EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_05
                EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page6">
            <onvan>StartOnvan
                گوموک آسانا (سر گاو)
                EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                گو (Go )  به معنای گاو و موکا ( Mukha ) به معنای صورت می باشد . پس گوموک به معنای چهره و سیمای گاو است . گوموک همچنین نام یک آلت موسیقی است که در یک سو نازک و در جهت دیگر پهن می شود مانند صورت گاو . دستهای قفل شده در پشت موجب عدم تقارن در این وضعیت می شود.
1 - در داند آسانا بنشینید .
2 - زانوی راست را خم کنید , پاشنه را در کنار لمبر چپ قرار دهید بطوریکه زانوی راست به سمت لمبر چپ باشد .
3 - زانوی چپ را خم کنید و پاشنه پا را در کنار لمبر راست قرار دهید بطوریکه زانوی چپ در بالای زانوی راست قرار گیرد .
4 - تنه صاف و کشیده , دست راست را از پهلو به پشت ببرید و پشت دست را بین دو کتف قرار دهید .
5 - دست چپ را در امتداد تنه بالا بکشید , آرنج را خم کنید و کف دست را به وسط دو کتف نزدیک کنید و در صورت امکان دست راست را بگیرید .

در صورتیکه دستها به هم نمی رسند می توانید از وسایل کمکی  مانند کمربند و یا پارچه استفاده نمایید .
6 - سر و گردن را صاف و در صورت امکان وانهاده نگه دارید .
7 - دستها و پاها را رها کنید و حرکت را در جهت مقابل انجام دهید .
8 - به حالت داند آسانا برگردید.

فواید :
- انعطاف در مفاصل شانه ها
- پرورش عضلات قفسه سینه و تحریک ریه ها و در نتیجه بهبود تنگی نفس
- انعطاف پذیری و توانمندی در زانوها و پرورش رباطهای زانو
- رفع اسپاسم عضلانی در پاها و بالا بردن قدرت انعطاف در عضلات پا
- تشدیدجریان خون و رفع خشکی در شانه ها , مفاصل ران پا , قوزک ها و بهبود دردهای روماتیسمی
- تحریک کلیه ها
- کاهش و برطرف کردن خستگی , استرس و هیجانات

موارد احتیاط و محدودیت :
- مشکلات جدی در ناحیه گردن و شانه
- مشکلات جدی زانو
- سیاتیک

                EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_06
                EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page7">
            <onvan>StartOnvan
                آردهاناواسانا / نیمه قایق
                EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                آردا (Ardha ) به معنی نصف و نیمه است و ناوا ( Nava ) به معنی قایق می باشد.

1 - در داند آسانا بنشینید .
2 - انگشتان دست را قلاب کرده و پس سر قرار دهید.
3 - بازدم کنید و تنه را به عقب بکشید و همزمان پاها را از زمین بلند کنید در حالیکه رانها و زانوها را سفت نگه داشته اید , تمام تعادل را روی دو لمبر باسن حفظ کنید.
4 - پاهای خود را در یک زاویه 30 تا 35 درجه با زمین نگه دارید و به همان نسبت روی سر شما با انگشتان پایتان در یک امتداد قرار گیرند.
5 - توجه کنید که در وضعیت نهایی تنفس طبیعی انجام شود . در این صورت تاثیر آسانا روی احشا داخلی بسیار عمیق و مفید خواهد بود . در غیر این صورت ( حبس تنفس ) آسانا بیشتر باعث تقویت عضلات دیواره شکم خواهد شد.پس از لحظاتی توقف به وضعیت داند آسانا باز گردید.

فواید :
_ تقویت عضلات شکم و پشت
_ استحکام و جوانی را به ستون مهره ها باز می گرداند.
- روی عملکرد متعادل کبد , کیسه صفرا و طحال اثر می کند.
- کاهش دهنده مشکلات گوارشی , به ویژه گاز و نفخ است .
- موجب تناسب اندام و از بین بردن چربی های اضافی در ناحیه شکم , پهلوها و پشت می شود.

موارد احتیاط و محدودیت :
- آسم
- سردرد
- اسهال
- مشکلات قلبی
- بی خوابی
- فشار خون پایین
- قاعدگی و بارداری
- آسیب های گردن
- آسیب دیدگی در ناحیه شکم ( افرادی که تازه جراحی شکم کرده اند انجام ندهند )
- درد کمر ( می توانید از کمربند استفاده کنید )

                EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_06
                EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page8">
            <onvan>StartOnvan
                پاری پورنا ناواسانا / قایق کامل
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                پاری پورنا ( Paripurna ) به معنای تمام یا کامل است و ناوا ( Nava ) به معنای قایق , پس پاری پورنا ناواسانا یعنی وضعیت کامل و پیشرفته قایق .
1 - در داند آسانا بنشینید .
2 - تنه را کمی به عقب ببرید , در حالیکه پشت کاملا صاف است , همراه بازدم پاها را از زمین بلند کنید و آن را مانند چوب محکم و کشیده نگه دارید . دستها صاف و کشیده به موازات زمین قرار گیرند ( کف دستها مقابل یکدیگر )
3 - زاویه پشت ران وتنه را تا زمین یکسان نگه دارید ( حدود 60 تا 65 درجه ) و تعادل بدن را بین دو لمبر باسن حفظ کنید .
4 - دقت کنید هیچ قسمتی از ستون مهره ها روی زمین نباشد . تمامی ستون مهره را بداخل هدایت کنید تا به سمت عقب حرکت نکند.

فواید :
_ تقویت عضلات شکم و پشت
_ استحکام و جوانی را به ستون مهره ها باز می گرداند.
- روی عملکرد متعادل کبد , کیسه صفرا و طحال اثر می کند.
- کاهش دهنده مشکلات گوارشی , به ویژه گاز و نفخ است .
- موجب تناسب اندام و از بین بردن چربی های اضافی در ناحیه شکم , پهلوها و پشت می شود.

موارد احتیاط و محدودیت :
 - آسم
- سردرد
- اسهال
- مشکلات قلبی
- بی خوابی
- فشار خون پایین
- قاعدگی و بارداری
- آسیب های گردن
- آسیب دیدگی در ناحیه شکم ( افرادی که تازه جراحی شکم کرده اند انجام ندهند )
- درد کمر ( می توانید از کمربند و یا دیوار استفاده کنند )

                EndMatn
            </matn>
            <tasvir>EndMatn
                neshaste_08
                EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page9">
            <onvan>StartOnvan
                پاسچی موتان آسانا(کشش کامل پشت)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                پاسچیما (paschima ) به معنی غرب که سرتاسر پشت بدن را تداعی می نماید.شرق بدن سرتاسر جلوی بدن , شمال تاج سر و جنوب کف پاها می باشد.در این وضعیت سرتاسر پشت بدن یعنی از سر تا پاشنه شدیدا تحت کشش قرار می گیردو واژه اوتان (uttan ) یعنی کشش شدید. پس پاسچی موتان یعنی کشش کامل پشت.

قبل از هر نوع خمش , انجام یک حرکت عمودی رو به بالا در امتداد ستون فقرات ( کشش طولی ) ضروری است.این عمل فضای لازم را بین تک تک مهره ها ایجاد نموده و کمک می نماید که قفسه سینه آسان تر فراخ شود. توجه داشته باشید که در تمام حرکات خم به جلو با چرخش درست لگن , ستون فقرات را صاف و در صورت توانمندی در حالت مقعر نگه دارید و ناحیه شکم را به جای جمع نمودن گسترش می دهیم.

1 - در داند آسانا بنشینید.
2 - در وضعیت داند آسانا با بلند نمودن دستها به حالت اوردواهاست آسانا می رویم.
3 - با بازدم از مفصل ران ها به جلو خم شوید , با دستها ساق و یا پنجه های پا را بگیرید , دستها را صاف نگه دارید و دو طرف چپ و راست بدن را باز و کشیده کنید.
4 - فاصله بین ناف و جناغ سینه را باز نگه دارید و سر را بالا آورده و به مقابل نگاه کنید.
5 - در مرحله نهایی حرکت , آرنجها را به بیرون خم کنید و به سمت بالا بکشید سپس با بازدم قفسه سینه را روی ران ها و پیشانی را روی ساق پا بگذارید .
6 - عضلات صورت , سر و گردن بدون انقباض و قوس پشت یکنواخت و بدون برجستگی متمرکز در یک نقطه باشد .
7 - برای برگشت از حرکت به حالت اوردواهاست و داند آسانا بر می گردیم.

فواید :
- رفع تنش در ستون فقرات , قفسه سینه , لگن , زانو و قوزک ها
- ماساژ اندامهای داخل شکم و سیستم گوارشی
- افزایش گردش خون در منطقه لگنی و ایجاد تعادل در فعالیت غدد جنسی
- استراحت قلب
- تقویت عضلات و کشش ستون فقرات و پشت پاها
- فعال نمودن کلیه ها
- تجدید قوا , احساس آرامش و تقویت سیستم عصبی

موارد احتیاط و محدودیت :
- مشکلات حاد کمر مانند جابجایی و پارگی دیسک ها و دردهای سیاتیکی
- در دوران قاعدگی و بارداری مرحله نهایی حرکت را انجام ندهید.
- آسم
- زخمهای احشا شکمی ( مانند زخم معده , زخم اثنی عشر و روده )
- مشکلات قلبی شدید

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_08
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page10">
            <onvan>StartOnvan
                جانوشیرش آسانا / سر به زانوی نشسته
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                جانو (Janu) به معنی زانو و شیرش (Shirsh ) به معنای سر می باشد.
1 - در داند آسان بنشینید.
2 - پای راست را صاف نگه دارید , زانوی چپ را خم کنید و ساق پا را طوری روی زمین قرار دهید که پاشنه پای چپ با انتهای داخلی ران چپ و انگشتان پای چپ با داخل پای راست در تماس باشد. زانوی چپ را به عقب بکشید تا زاویه بین پای صاف و ران پای خم شده حتی الامکان بزرگتر از 90 درجه شود.
3 - با دم ستون فقرات را کشیده و بلند کنید , قفسه سینه باز , دستها را در طرفین کمر قرار دهید و با بازدم تنه را به سمت پای راست بچرخانید تا جناغ سینه و محور پای راست در یک صفحه قرار گیرند.
4 - اوردواهاستا را انجام داده , با بازدم از مفصل ران با پشت صاف و بدون قوز به جلو خم شوید و با دستها دو طرف کف پای راست را بگیرید.
5 - با دم دو طرف بدن را یکسان به جلو بکشید و در حالیکه پشت را صاف نگه داشته اید فضای بین ناف و جناغ سینه را باز و ستون فقرات را به سمت جلو بکشید . سر را بالا آورده و به نقطه مقابل نگاه کنید.
6 - در مرحله نهایی همرا با بازدم قفسه سینه را روی ران و سر را روی ساق پا بگذارید.
7 - به اوردواهاستا و داند آسانا رفته و حرکت مقابل را با تغییر پاها انجام دهید.

 فواید :
- رفع تنش در ستون فقرات , قفسه سینه , لگن , زانو و قوزک ها
- ماساژ اندامهای داخل شکم و سیستم گوارشی
- افزایش گردش خون در منطقه لگنی و ایجاد تعادل در فعالیت غدد جنسی
- استراحت قلب
- تقویت عضلات و کشش ستون فقرات و پشت پاها
- فعال نمودن کلیه ها
- تجدید قوا , احساس آرامش و تقویت سیستم عصبی
- رفع تورم پروستات در آقایان

موارد احتیاط و محدودیت :
- مشکلات حاد کمر مانند جابجایی و پارگی دیسک ها و دردهای سیاتیکی
- در دوران قاعدگی و بارداری مرحله نهایی حرکت را انجام ندهید.
- آسم
- زخمهای احشا شکمی ( مانند زخم معده , زخم اثنی عشر و روده )
- مشکلات قلبی شدید
- مشکلات جدی زانو ( می توانید از یک حوله لوله شده پشت زانوی پای جمع شده استفاده کنید تا از فشرده شدن زیاد زانو جلوگیری بکند )

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_09
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page11">
            <onvan>StartOnvan
                وپاویشتاکون آسانا / سر به زمین نشسته با پاهای باز
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                اوپاویشتا (Upavishtha ) به معنی نشسته و کونا ( Kona ) به معنای زاویه می باشد.

1 - در داند اسانا بنشینید .
2 - پاها را یکی یکی به پهلو ببرید و آنها را کاملا باز کنید .عضلات ران را منقبض , پاها را صاف و پشت ران , پشت زانو و ساق پا را به سمت زمین فشار دهید. کف پا صاف , خط وسط کف پا عمود بر زمین , پاشنه را بکشید و انگشتان پا باز باشند.
3 - دستها را در دو طرف تنه بگذارید , دم بگیرید و ستون مهره را صاف و کشیده کنید , قفسه سینه را باز کرده بالا بکشید . با بازدم از مفصل ران به جلو خم شوید و با دستها پنجه یا ساق پا را نگه دارید. ( دقت شود که از مهره های کمری یا پشتی به جلو خم نشوید )
4 - در مرحله نهایی سینه و چانه را روی زمین بگذارید . در صورتیکه کامل نمی توانید خم شوید دستهایتان را روی ساق پا ها بگذارید و اگر قادرید مچ و کف پاها را بگیرید.

فواید :
- تسکین دردهای خفیف سیاتیک
- کشیدگی و انعزاف در پشت ران و عضلات ساق پا
- افزایش گردش خون در منطقه لگنی
- تحریک دستگاه گوارش
- تقویت اندامهای شکمی
- تنظیم و کنترل جریان خون و بهبود مشکلات در عادت ماهیانه بانوان
- برای آغاز دوران بارداری و یک زایمان راحت مناسب است .
- جلوگیری از فتق

موارد احتیاط و محدودیت :
- فتق کشاله ران و شکلات جدی کمری
- در دوران بارداری و قاعدگی , مرحله نهایی حرکت را انجام ندهید .

            EndOnvan</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_11
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page12">
            <onvan>StartOnvan
                اوشتر آسانا / شتر
            EndOnva</onvan>
            <matn>StartMatn
                اوشتر به معنای شتر می باشد.
1 - در وضعیت دو زانو ( واجر آسانا ) بنشینید .
2 - بر روی دو زانو بایستید به طوریکه رانها عمود بر زمین و ساق پاها به موازات هم باشند ( فاصله زانوها به اندازه عرض لگن ) کف دستها را بر روی باسن گذاشته و آرنجها را به هم نزدیک کیند.در صورت عدم آمادگی به جای روی پاها , پنجه های پا را روی زمین فشار میدهیم تا فشار و وزن بدن  روی زانوها کم شود.سر را در طول ستون فقرات نگه دارید.
3 - همراه با دم قفسه سینه را باز کرده , عضلات باسن را منقبض می کنیم , سپس با بازدم به عقب خم شده و دستها را بر روی پاشنه ها قرار می دهیم و سر را به آرامی به عقب رها می کنیم.
4 - برای بازگشت از حرکت , دستها را یک به یک رها کرده و بر روی باسن می گذاریم , سپس سر را بلند کنید و به حالت نشسته در آیید .
5 - در مرحله نهایی , کف دستها روی پاشنه پا قرار گرفته  و سر و گردن کاملا به عقب خم شود ( در صورتیکه گردن درد دارید سر را به عقب نکشید بلکه در راستای ستون فقرات نگه دارید )

فواید :
- انبساط کامل جلوی بدن , مچ پا , ران , کشاله ران , شکم , قفسه سینه و گردن
- تقویت کننده عضلات پسواس ( تا کننده عمقی مفصل ران ) و تقویت ماهیچه ها و عضلات پشت
- اصلاح استقرار بدن
- تحریک اندامهای شکمی و لگن
- کاهش و از بین رفتن قوز پشت و اصلاح عیوب آناتومیکی شانه ها
- تاثیر مثبت در کاربرد قلب و غده لوزالمعده و افزایش حجم ریه ها دارد
- مفید برای سیستم گوارش و تولید مثل

موارد احتیاط و محدودیت :
- کمر دردهای شدید ( می توانید حرکت را در کنار دیوار انجام دهید و دستان خود را بر روی دیوار بگذارید تا فشار زیادی بر روی کمر وارد نشود )
- کسانی که مشکل گردن دارند سر را به عقب رها نکنند , بلکه چانه را به سمت استخوان ترقوه بیاورند.
- مشکلات شدید قلبی
- میگرن
- مشکلات فشار خون
- زانودرد ( می توانید از حوله تا شده زیر زانوهای خود استفاده کنید )

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                آردهاماتسیندرا آسانا/ پیچ ماهی
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page13">
            <onvan>StartOnvan
                آردهاماتسیندرا آسانا/ پیچ ماهی
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                آردها (Ardha ) به معنای نیمه و ماتسی  ( Matsy ) به معنای ماهی و ایندرا ( Indra ) به معنای ایزد و رب النوع است . پس ماتسیندرا یعنی ایزد و رب النوع ماهی .در اسطوره های کهن ماهی , نماد خستگی ناپذیری و طلب ( همواره جویای آب ) است و نام اولین استاد یوگا بوده که آنرا به انسان ارمغان داده است .

1 - در داند آسانا بنشینید .
2 - زانوی راست را خم کنید . پاشنه پا را در کنار لمبر چپ بگذارید سپس زانوی چپ را خم کرده , کف پای چپ را در کنار ران راست قرار دهید به طوریکه زانوی چپ مقابل سینه قرار بگیرد .
3 - دم بگیرید , ستون مهره را کشیده و بلند کنید , دست چپ را پشت کمر روی زمین بگذارید , بازدم کنید و به طرف چپ بپیچید .آرنج را خم کرده پشت زانوی راست قرار دهید . ساعد تا نوک انگشتان به سمت بالا و عمود بر زمین و کف دست راست به طرف خارج باشد .
4 - سر را به سمت شانه چپ بچرخانید و چشمها به سمت پایین باشند .
5 - زیر کتف راست را به داخل فشار دهید و جناغ سینه را از ناف دور کنید .
6 - دقت کنید در طول حرکت , لگن روی زمین حرکت نکند . عمل چرخش از ریشه یعنی مهره های کمری شروع شده ومنجر به چرخش در سرتاسر مهره های پشتی می شود. میزان چرخش مهره های کمری بسیار نا چیز است .
7 - به داند آسانا برگردید و حرکت را در جهت مخالف انجام دهید .

فواید :
- تقویت و رفع خشکی در عضلات پشت , شانه و گردن
- ماساژ اندامهای درون شکم به ویژه در کبد و طحال
- بهبود عملکرد حرکات دودی روده و در نتیجه لینت مزاج و رفع یبوست
- از بین بردن چربیهای اضافه شکم و کمر
- تقویت پروستات و مثانه
- کم کردن دردهای کمر و مفصل ران

موارد احتیاط و محدودیت ها :
- بارداری و قاعدگی
- فتق شکمی
- مشکلات جدی زانو
- مشکلات گردن ( می توانید به جلو نگاه کنید و گردن را نچرخانید )

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_13
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page14">
            <onvan>StartOnvan
                مریچی آسانا (پیچ کمر ساده)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                مریچی ( marichy ) یک قدیس اسطوره ای و فرزند برهما ( brahma ) ایزد خلاقیت است .

1 - در داند آسانا بنشینید .
2 - زانوی چپ را خم کنید و کف پا را به موازات ران راست قرار دهید .پای راست را کاملا صاف و کشیده نگه دارید .
3 - دم بگیرید , ستون مهره ها را صاف کنید , دست چپ را پشت کمر روی زمین بگذارید , بازدم کنید , به طرف پای چپ بچرخید .
4 - پشت بازوی راست را بیرون ران چپ نزدیک زانو بگذارید . آرنج را خم کنید , ساعد و نوک انگشتان به سمت بالا و عمود بر زمین , کف دست به طرف خارج باشد.
5 - سر را به سمت شانه چپ بچرخانید , چشمها به سمت پایین باشند .
6 - در انجام پیچ , لگن ثابت است و نمی چرخد و عمل چرخش اصلی در مهره های پشتی اتفاق می افتد .
7 - به داند آسانا برگردید و حرکت را در جهت مقابل انجام دهید .

فواید :
- افزایش انعطاف مفاصل شانه ها
- ماساژ داخلی شکم
- بهبود عملکرد کبد , طحال و کلیه ها
- کاهش درد در ناحیه پشت و کمر و درد مفاصل لگن
- ماساژ عصب سیاتیک
- بهبود عملکرد روده ها و رفع یبوست

موارد احتیاط و محدودیت :
- فشار خون بالا یا پایین
- فتق
- در صورت آسیب دیدگی پشت یا ستون فقرات , وضعیت تحت نظر و مراقبت مربی با تجربه انجام شود .

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                neshaste_14
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

    </string-array>
    <string-array name="harakat_istade">

        <item name="page0">
            <onvan>StartOnvan
                تاد آسانا (وضعیت کوه  یا ایستادن صحیح)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                باعث اصلاح وضعیت کلی بدن می شود
دو نیمه بدن را متقارن می کند
تقویت عضلات کلی بدن
خصوصا عضلات راست نگهدارنده پشت بدن
فشار را از اسکلت بدن حذف می کند خصوصا از کمر ، مهره ها ،گردن و سرشانه ها
حجم قفسه سینه را افزایش می دهد
وضعیت گوارش را بهبود می بخشد
وضعیت مسیر انرژیکی بدن را در تعادل قرار می دهد
تمرکز ذهن را افزایش می دهد
اعتماد بنفس را بالا می برد
سیستم عصبی بدن را آرام می کند
کلیه حرکات یوگا از جمله این حرکت پایه ای با آرام کردن ذهن ، شما را برای ورود به فضای مراقبه آماده می سازند.

تادا (tada) به معنای کوه است و "تاداسانا" یعنی وضعیتی که در آن یوگی چون کوهی استوار و سر برافراشته قرار گرفته است.
به این آسانا (samasthiti) نیز گفته می شود."sama" به معنای متعادل و "stithi" به معنای ثبات که در مجموع اشاره به سکون و ثبات متعادل بدن در طی این اسانا دارد. کلیه حرکات ایستاده با تاداسانا شروع می شوند لذا وضعیتی مهم و بنیادین است.

۱ - صاف بایستسد ,پاها در کنار هم , انگشت های شست , داخل پاشنه ها و قوزک ها یکدیگر را لمس کنند.
۲ - عضلات بالای زانو ( چهار سر ران ) را منقبض کرده و کاسه زانو ها را بالا بکشید,گودی کمر را مهار کرده ,عضلات باسن منقبض و شکم را به عقب بکشید و دنبالچه به سمت پایین .
۳ - قفسه سینه باز , شانه ها پایین و عقب ( شانه ها را می توانید یک نیم دایره به سمت عقب بچرخانید ) دستها در دو طرف تنه به سمت پایین کشیده باشند.
۴ - ستون فقرات را کشیده و بلند کرده سر را در امتداد ستون مهره ها نگه دارید.
۵ - وزن باید به طور مساوی بین دو کف پا تقسیم شود.
۶ - عضلات صورت , چشم , گلو و گردن را آرام نگه داشته و به مقابل نگاه کنید.
۷ - دستها در کنار بدن به حالت اکتیو باشد یعنی نه رها و نه منقبض.

موارد احتیاط در این حرکت :
زمانی که احساس سر درد و سرگیجه دارید از انجام طولانی مدت پرهیز کنید.


فواید این حرکت :
- آمادگی برای سایر حرکات ایستاده
- ایجاد تعادل فیزیکی - روانی و احساس سبکی در بدن
- تقویت عضلات ستون فقرات و شکم و بهبود فشار بر اعصاب ستون فقرات
- ایجاد تقارن در بدن و تقسیم وزن به طور مساوی بر روی هر دو کف پا
- کاهش درد سیاتیک
- بهبود صافی کف پا

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_00
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page1">
            <onvan>StartOnvan
                تيرياكاتاداسانا  ( خم به پهلو ايستاده يا )
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                یکی از آساناهای ساده و موثر یوگا، تیریاکاتاداساناست که در یک سمت پهلو کشش و در سمت دیگر انقباض را به همراه دارد. این کشش و انقباض موجب کاهش و یا حتی رفع تنش از پهلو ها میگردد. تریاکاتاداسانا نه تنها به واسطه کشش و انقباض در پهلوها باعث تعادل در عضلات سمت چپ و راست پهلوها شده، همچنین تجربه حس رهایی و افزایش انعطاف پذیری در این ناحیه و باز شدن فضای سینه را نیز موجب میشود، بلکه موجب اصلاح انحراف طرفی ستون فقرات و درمان اسکولیوز نیز میشود.

1/ در تاداسانا قرار گیرید.
2/ پاها را به اندازه ی عرض لگن باز کنید.
3/ دستها را در هم قلاب کنید، به گونه ای که انگشتان اشاره بر روی هم قرار گیرند. البته میتوانید دستها را در هم قلاب کرده و کف دستها را به سمت سقف برگردانید.
4/ همراه با دم دستها را بالا بکشید و کششی کامل به ستون فقرات خود دهید.
5/ همراه با بازدم بدن خود را از پهلو به سمت چپ کشش دهید. توجه داشته باشید که بالاتنه نباید به سمت جلو و یا عقب خم شود و حرکت به گونه ای اجرا گردد که گویی پشت کاملا به یک دیوار فرضی تکیه داده شده و مماس با این دیوار فرضی به سمت پهلو کشیده میشود.
6/ در این وضعیت با حبس بازدم چند ثانیه مکث کنید و سپس با دم به مرکز برگردید.
7/ مجددا با بازدم تمرین را در جهت راست اجرا کنید.
8/ چند دور ست کامل تمرین را اجرا کنید.
9/ نهایتا تمرین را به گونه ای انجام دهید که وقتی به سمت چپ و یا راست میروید با ماندن در وضعیت، همراه با دم و بازدم كشش را بيشتر كنيد.
توجه : وزن را بین هر دو پا تقسیم کنید و تعادل را در بدن حفظ كنيد.
توجه :مفهوم آسانا را در خاطر داشته باشید، به این معنی که تمرین در نهایت راحتی و آرامش همراه با بیشترین كشش اجرا گردد.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_01
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page2">
            <onvan>StartOnvan
                وریشکا آسانا ( وضعیت درخت)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                وریکشا ( Vrksha )  به معنای درخت است و در این وضعیت چون درختی استوار ریشه در زمین دوانده مستحکم و متعادل می ایستیم.
1 - در تاد آسانا بایستید.
2 - تمامی وزن بدن را بر روی کف پای راست ببرید , پای چپ را از زانو خم کنید و با کمک دست ,کف پا را داخل و بالای ران راست بگذارید . طوریکه انگشتان پا به سمت زمین باشند.( هرگز کف پای خود را بر روی زانو نگذارید تا با فشار بر روی  آن آسیب نبیند )
در صورتیکه قادر به بالا بردن پا تا انتهای ران نیستید می توانید پای خود را به صورتهای  زیر هم قرار دهید .
3 - پای راست کشیده و عضله بالای زانو را منقبض نمایید . در حالیکه پای چپ را به انتهای استخوان ران فشار می دهید . زانوی چپ را به سمت عقب بکشید تا بر سطح بدن عمود باشد.
4 - با دم به آرامی دستها را از طرفین بالا ببرید , طوریکه کف دستها یکدیگر را لمس کند یا رو به هم باشند.
5 - به یک نقطه ثابت در مقابل خود خیره شوید تا بتوانید تعادل خود را در طول حرکت روی یک پا نگه دارید.می توانید برای حفظ تعادل انگشست شست خود را بر روی زمین فشار دهید.
6 - حرکت را در سمت دیگر انجام دهید.

فواید :
- تقویت مفاصل و عضلات پا
- ایجاد انبساط در قفسه سینه
- ایجاد هماهنگی بین ذهن , جسم و تعادل بدن
- افزایش تمرکز
- بهبود کف پای صاف
موارد احتیاط و محدودیت :
- در هنگام سردرد و سرگیجه , بی خوای و فشار خون پایین این حرکت را انجام ندهید.
- در هنگام فشار خون بالا دستها را بالا ی سر نبرید.
- دست کم تا 5 الی 6 ماه بعد از جراحی در ناحیه شکم از انجام حرکت خودداری کینید.
- آرتروز زانو
- واریس
- کسانیکه از مشکلات جدی زانو رنج می برند بهتر است پشت خود را به دیوار تکیه دهند و زاویه ران و ساق پا را طوری تنظیم نمایید که روی زانوی خم شده فشاری نباشد.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_02
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page3">
            <onvan>StartOnvan
                وضعیت اوتکات آسانا(صندلی)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                اوتکات به معنای قدرت و اقتدار می باشد. اوتکاتاسانا را energy pose هم می گویند. از آنجا که انجام آن شبیه نشستن بر روی یک صندلی خیالی است به آن imaginary chair pose نیز گفته می شود.
1 - در تاد آسانا بایستید.
2 - با دم دستها را از طرفین  بالا ببرید.
3 - دستها کشیده در امتداد بالا تنه و آرنجها را خم نکنید.
4 - با بازدم زانوها را خم کنید و باسن را پایین آورید تا رانها تقریبا به موازات زمین قرار گیرند.
5 - پهلوهای تنه کشیده , قفسه سینه باز و شکم را به داخل بکشید.
6 - توجه کنید زانوها را به شکل صحیح خم کنید و همزمان ستون مهره ها را بلند و کشیده نگه دارید .
7 - تنه را به طرف جلو خم نکنید بلکه تا حد امکان به عقب بکشید.
8 - با دم پاها را صاف کرده , دستها را پایین آورده و به تاد آسانا برمی گردیم.
توصیه : کسانیکه نمی توانند در این وضعیت , تعادل خود را حفظ نمایند می توانند از دیوار کمک گرفته و پشت خود را به دیوار تکیه دهند.

فواید :
- خشکی در شانه ها و مشکلات جزیی پاها را کاهش می دهد.
- تقویت عضلات پشت , سینه و باسن
- بر اثر حرکت دیافراگم به بالا , ماساژ ملایمی برای قلب است.
- تنظیم و تقویت اعضای داخلی شکم
- تقویت مچ و ساق پاها
- کمک به پیشگیری از پوکی استخوان

وارد احتیاط و محدودیت :
- مشکلات جدی زانو
- کمر درد شدید

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_03
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page4">
            <onvan>StartOnvan
                ناتاراج آسانا (رقاصه)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ناتاراج یکی از القاب شیوا و ترکیبی از دو واژه ناتا (رقص ) و راجا ( شاه ) است.این حرکت تعادلی زیبا را رقص شیوا هم می گویند و با تنوع های مختلف انجام می شود که در اینجا یک نمونه مقدماتی و ساده آن معرفی می شود.

1 - در تاد آسانا بایستید.
2 - تمامی وزن بدن را روی کف پای راست ببرید , پای چپ را از زانو خم کنید و با دست چپ , مچ یا پنجه پا را نگه دارید و پنجه پا را طوری به سمت باسن ببرید که عضله روی ران پای چپ کشیده شود. در صورتیکه قادر به گرفتن مچ پای خود نیستید می توانید از کمربند کمک بگیرید.
3 - دقت کنید که زانوی خم شده و زانوی کشیده در کنار یکدیگر قرار بگیرند.
4 - عضلات باسن را منقبض کنید , کمر را گود نکنید . دم بگیرید و دست راست را به سمت سقف بالا بکشید در این حالت که حالت مقدماتی این حرکت است می توانید بمانید.در صورت تمایل برای انجام حالت پیشرفته آن دم بگیرید و با بازدم بدن را به سمت جلو هدایت کنید و ساق پا را از ران جدا کنید.تا جاییکه برایتان امکان دارد پای خود را به سمت بالا بکشید.
5 - در طول حرکت به یک نقطه ثابت خیره شوید تا بتوانید تعادل خود را به خوبی حفظ کنید.
6 - حرکت را در سمت دیگر انجام دهید.


فواید :
- بهبود گودی و دردهای کمر در اثر باز شدن زاویه لگن و مفاصل ران و لگن
- تقویت مفاصل و عضلات پا
- ایجاد انبساط در قفسه سینه
- ایجاد هماهنگی بین ذهن , جسم و تعادل بدن
- افزایش تمرکز

موارد احتیاط و محدودیت :
- مشکلات جدی زانو
- سردرد و سرگیجه , بی خوابی و فشار خون پایین
- در فشار خون بالا دستها را بالای سر نبرید
- دست کم 5 تا 6 ماه بعد از عمل در ناحیه شکم این حرکت را انجام ندهید

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_04
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page5">
            <onvan>StartOnvan
                تریکون آسانا (مثلث ساده )
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                تری( Tri ) یعنی سه و کنا (Kona ) به معنای زاویه و کنج است . تریکونا یعنی سه کنج یا مثلث .

1 - در تادآسانا بایستید.
2 - پاها را حدود 2/5 الی 3 برابر عرض شانه باز کنید . انگشتهای پاها رو به جلو و موازی با هم باشند.
3 - با دم ستون فقرات را کشیده و بلند کرده , قفسه سینه را باز نمایید.
4 - دستها را در راستای شانه ها به دو طرف باز کنید.
5 - وزن را بین دو کف پا تقسیم کنید , پای چپ را 90 درجه به سمت بیرون بچرخانید پای راست را حدود 30 درجه به داخل بچرخانید و زانوها را سفت نگه دارید.
6- در حالیکه قفسه سینه را باز نگه می دارید با بازدم از مفصل ران چپ به آرامی به پهلو خم شوید.دست چپ را روی زمین قرار دهید , در صورتیکه دستتان به زمین نمی رسد بر روی ساق پا قرار دهید و یا از آجرک استفاده نمایید.  دست چپ را در امتداد دست راست به سمت بالا بکشید.سر را بچرخانید و به دست بالا نگاه کنید.( در صورتیکه گردن درد دارید به روبرو نگاه کنید و گردن خود را به سمت پایین آویزان نکنید )
7 - در طول حرکت هر دو پا صاف و کشیده باقی بماند . قفسه سینه کاملا باز و دو طرف آن کشیده باشد , سمت چپ لگن را به سمت جلو فشار دهید تا هیپ راست به سمت عقب برگردد.در ذهن خود تصور کنید که دیواری پشت خود دارید که نباید از آن جدا شوید , در اینصورت حرکت را صاف و زیبا انجام خواهید داد.
8 - حرکت را در سمت دیگر انجام دهید.

فواید :
- تقویت ماهیچه های پا و لگن
- تقویت عضلات دو طرف ستون مهره ها و بهبود درد کمر و گردن
- تقویت اندامهای درون شکم
- برطرف شدن خشکی و مشکلات جزیی مفاصل پا و لگن
- کمک به کاهش و رفع استرس
- کمک به تخفیف علایم یائسگی

موارد احتیاط و محدودیت :
- بیرون روی , سردرد , فشار خون پایین , فشار خون بالا ( در حالت نهایی سر را به سمت بالا نچرخانید , بلکه به سمت پایین خیره شوید ) .
- مشکلات گردن ( سر را نچرخانید و گردن را در امتداد ستون فقرات نگه دارید )
- مشکلات قلبی ( برای انجام این وضعیت به دیوار تکیه داده و به جای بالا بردن دست آن را روی ران قرار دهید)
- کسانیکه مشکلات سیاتیک و دیسک کمر دارند این وضعیت را حتما زیر نظر مربی مجرب انجام دهند.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_05
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page6">
            <onvan>StartOnvan
                پارشواكون آسانا (مثلث نود درجه)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                معنی لغوی:
پارشوا (Parsva )یعنی پهلو یا جانبی ، کونا (Kona) زاویه ، پارشواکن در زبان فارسی به عنوان مثلث نود درجه معروف شده است.
روش انجام دادن :
۱: در حالت پایه بایستید ( تاداسانا )
۲: پاها را ۳ الی ۳٫۵ برابر عرض سرشانه باز کنید.
۳: پای راست را نود درجه به سمت بیرون بچرخانید، پای چپ را حدود ۳۰ درجه به سمت داخل بچرخانید و زانوها را سفت نگه دارید، لگن را صاف کنید.
۴: دستها را به موازات سرشانه باز کنید ( دم ) ، همزمان با بازدم زانوی راست را خم کرده طوری که ساق پا عمود و ران موازی زمین قرار گیرد ( بازدم ).پای چپ کاملا کشیده است.
۵: دست راست را روی ران قرار داده و دست چپ کشیده بالای سر قرار می گیرد.پهلوی چپ و پای چپ کاملا در یک خط صاف کشیده است و بدن به سمت جلو متمایل نمی شود.
نکته : در موارد پیشرفته دست روی زمین کنار قوزک پا قرار می گیرد. مبتدی ها بدون حضور مربی دست را پایین نمی گذارند چون در آن صورت حتما بدنشان به جلو متمایل می شود که غلط است و فواید حرکت از بین می رود.
۶: لبه خارجی پای عقب را به زمین فشار دهید تا وزن روی زانوی پای جلو نیفتد.اگر مشکل گردن ندارید سر را چرخانده و به بالا نگاه کنید.توجه : نکات ریز این حرکت فقط در کلاس در حضور مربی قابل اجرا است.
۷: در حد توان در حرکت مانده و تنفس جاری است. وزن بدن حتما بین دو کف پا مساوی است. وگرنه باعث آسیب زانوی پای جلو می گردد.
۸: از حرکت برگشته و چند ثانیه مکث و حرکت را در جهت دیگر انجام دهید.

فواید :
. تقویت مفاصل و عضلاتپاها
. تقویت عضلاتدو طرف ستون مهره ها
. کم شدن چربیهای اطراف کمر و باسن
. افزایش قدرت فیزیکی
. ماساژ اندامهای داخل شکم
. کمک به پیشگیری از پوکی استخوان
موارد احتیاط:
در صورت مشکلات جدیزانو ، مفصل ران ، گردن ، داشتن سردرد ، فشار خون بالا یا پایین و بی خوابی حتما زیر نظر مربی مجرب تمرین شود.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_06
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page7">
            <onvan>StartOnvan
                ویربادرآسان (قهرمان 1)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ویرابادرا (Virabhadra )  نام قهرمان افسانه ای است که در خدمت شیوا بوده است . این حرکت در سه وضعیت متفاوت تحت عنوان قهرمان 1 , 2 و 3 انجام می شود. قهرمان 3 یکی از زیباترین و سخت ترین حرکات ایستاده تعادلی است .
1 - در تادآسانا بایستید.
2 - پاها را بیشتر از 3 برابر عرض شانه ها باز کنید . انگشتهای پاها رو به جلو و موازی با هم باشند.
3 - با دم ستون فقرات را کشیده و بلند کرده , قفسه سینه را باز نمایید.
4 - دستها را در راستای شانه ها به دو طرف باز کنید.
5 - وزن را بین دو کف پا تقسیم کنید , پای راست را 90 درجه به سمت بیرون بچرخانید .پای چپ را حدود 60 درجه به داخل بچرخانید و زانوها را سفت نگه دارید.
6 - با بازدم شانه ها , بالا تنه و لگن را به آرامی 90 درجه به سمت راست بچرخانید طوری که دو سمت لگن کاملا چرخیده و نسبت به بالا تنه انحراف نداشته باشد.مقطع قفسه سینه را باز و منبسط نگه دارید.
7 - بازدم کنید , پای چپ را صاف و کشیده نگه دارید , زانوی راست را 90 درجه خم کنید تا ساق پا عمود و ران موازی زمین باشد.
8 - دم بگیرید , دستها را از طرفین به بالا بکشید . دستها کاملا کشیده و کف دستها مقابل یکدیگر باشند.
9 - دقت کنید در طول حرکت , چرخش صحیح لگن را حفظ کنید و اجازه ندهید وزن تنه به سمت پای جلو معطوف شود.
10 - سر را در امتداد ستون مهره نگه دارید یا در حالیکه گردن کشیده است سر را به عقب برده و به بالا نگاه کنید.( در صورتیکه گردن درد دارید سر را به سمت عقب نکشید )
11- با دم سر را بالا بیاورید , پای جلو را صاف کنید , تنه و پاها را 90 درجه به سمت چپ بچرخانید و به حالت تاد آسانا برگردید.
12 - حرکت را در سمت دیگر انجام دهید.

فواید :
- خشکی زیر بغل , شانه ها , کتفها , پشت گردن را از بین می برد.
- تقویت عضلات پا و رفع گرفتگی و خشکی کشاله ران و لگن
- این آسانا شخص را هشیار , با دقت ئ محکم می سازد و نیروی اراده را تقویت می کند.
- قفسه سینه را باز کرده و عمق تنفس را افزایش می دهد.
- کمک به پیشگیری از پوکی استخوان
موارد احتیاط و محدودیت :
- مشکلات جدی زانو و مفاصل ران : یا حرکت را انجام ندهید و یا زیر نظر مربی مجرب انجام دهید.می توانید از یک صندلی زیر ران یرای کمک استفاده کنید.
- فشار خون بالا ( می تواند دست را به سمت بالا نبرد و در تاج لگن قرار دهد )
- مشکلات قلبی ( می تواند دست را به سمت بالا نبرد و در تاج لگن قرار دهد )
- ناراحتی های شانه : بازوها را موازی یکدیگر یا حتی کمی بازتر از یکدیگر بالا بیاورید.
- ناراحتی های گردن : سر را در وضعیت طبیعی حفظ کنید و از نگاه کردن به انگشتان شست بپرهیزید.

این حرکت زانوها، ماهیچه کفل، شکم و بازوها را می‌کشد و تقویت می‌کند.
الف. برای حرکت جنگجو با پاهای دور از هم بایستید، پای راست به سمت بیرون اشاره دارد و پای چپ حدودا زاویه نود درجه دارد. بدنتان را رو به جلو قرار دهید. بازدم و به سمت زانو راست خم شوید. دم و بازوها را در دو طرف بلند کنید. سر به طرف روبرو باشد و ۱۵ تا ۳۰ ثانیه مکث کنید.
ب. با پیچ پهلو بازدم و ساعد راست را روی ران راست قرار دهید و بازوی سمت چپ را تا روی سر بلند کنید. به آسمان نگاه کنید و ۱۵ تا ۳۰ ثانیه مکث کنید. دم و به حرکت جنگجوی II برگردید. بازدم و پای راست را طاف کنید. حرکات الف و ب را برای سمت چپ تکرار کنید.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_07
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page8">
            <onvan>StartOnvan
                اوتان آسانا (خم به جلوی ایستاده)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                روش انجام
1- در وضعیت صحیح ایستاده، طول بدن را از کف پاها به طرف بالا صاف و کشیده کنید.
2- پاها به موازات یکدیگر، به هم چسبیده (در سطح پیشرفته) و یا با فاصله از هم قرار بگیرند.
3- یک دم گرفته دستها را بالا بکشید و با بازدم از مفصل ران و با ستون فقرات صاف به جلو و سمت پاها خم شوید.
4- پس ار خمش به میزان مناسب دستها را به قسمتی از پاها و یا کنار پاها روی زمین قرار دهید
5- در صورت انعطاف عضلات پشت پاها، از مفصل ران بیشتر به طرف پاها خم شویدو پیشانی را مقابل ساق پاها قرار دهید.
6- توجه کنید، وزن بدن بیشتر به وسط پاشنه پاها داده شود، زانو ها صاف و پشت کشیده و نفس ها جاری و روان باشد.
7- مدت زمان ماندن در این حالت ، از 20 الی 30 ثانیه شروع و با تمرین مداوم می توانید این زمان را به یک دقیقه افزایش دهید
8- برای برگشت از حرکت، ابتدا دم گرفته و سر را بالا بیاورید و سپس پشت را صاف کرده و با بازدم بدن را رها کنید.
فوائد:
1- باعث کشش و انعطاف عضلات و مفاصل پشت ران ها می گردد.
2- به کاهش استرس، فشارهای عصبی، اضطراب، خستگی و سر دردهای ناشی از کم خونی کمک کرده و ذهن را آرام می کند.
3- اندام های درون شکم را تحریک و تقویت می سازد و هضم و جذب غذا را بهبود می بخشد.
4- علائم یائسگی را کاهش می دهد.
5- اعصاب ستون فقرات را ماساژ می دهد.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_08
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page9">
            <onvan>StartOnvan
                پارشواتان آسانا ( خم به جلو جانبی )
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                پارشوا Parsva به معنای جانبی و اوتان Uttan به معنای کشش شدید می باشد . لذا پارشو اتان آسانا که تجلی هرم می باشد , کشش شدیدی در سرتاسر پشت بدن و پاها بوجود می آورد و موجب تقویت و استقامت ساختار بدن می شود .
1 - در تادآسانا بایستید.
2 - پاها را حدود 2/5 برابر عرض شانه باز کنید . انگشتهای پاها رو به جلو و موازی با هم باشند.
3 - با دم ستون فقرات را کشیده و بلند کرده , قفسه سینه را باز نمایید.
4 - دستها را در راستای شانه ها به دو طرف باز کنید.
5 - وزن را بین دو کف پا تقسیم کنید , پای راست را 90 درجه به سمت بیرون بچرخانید .پای چپ را حدود 30 درجه به داخل بچرخانید و زانوها را سفت نگه دارید.
6 - با بازدم , شانه ها , بالا تنه و لگن را به ارامی 90 درجه به سمت راست بچرخانید طوریکه دو سمت لگن کاملا چرخیده و نسبت به بالا تنه انحراف نداشته باشد .
7 - با دم پهلوها و ستون مهره ها را بلند و کشیده کرده و با بازدم از مفصل ران به جلو خم شوید .
8 - دستها را از کمر جدا کنید و کف دستها را در طرفین پای راست قرار دهید . در صورت انعطاف بیشتر عضلات پشت ران با بازدم شکم را به طرف ران پای جلو نزدیک نموده و سر را به طرف ساق پا می بریم .
و یا می توانید دستها را به صورت ناماسته در پشت بدن قرار دهید

9 -پاها صاف و استوار و وزن بدن روی هر دو پا تقسیم شود , کشیدگی ستون فقرات حفظ و لگن انحراف نداشته باشد.
10- با دم سر و تنه را بالا آورده و به حالت اولیه بر می گردیم.
11 - حرکت را در سمت دیگر  انجام دهید .

فواید :
- اصلاح شانه های افتاده و جمع شده
- ایجاد انعطاف در عضلات و مفاصل پا و لگن و ستون فقرات و عضلات پشت ران و زانو
- تشدید جریان خون در سرتاسر بدن مخصوصا ناحیه گلو و سر
- تقویت اندامهای درون شکم
- افزایش حس تعادل
- بهبود استقرار بدن
- ارامش ذهن
- بر طرف کردن خار پاشنه

موارد احتیاط و محدودیت :
- التهاب و درد در ناحیه کمر (در صورت مشکلات کمری , پشت را صاف نگه دارید و دستها را بالای زانو قرار دهید)
- مشکل سیاتیک
- فشار خون بالا (می تواند موازی زمین قرار گرفته و دستها را بالای زانو و یا بر روی صندلی یا آجرک قرار دهد)

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_09
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page10">
            <onvan>StartOnvan
                پراساریتا پاد اتان آسانا ( خم به جلو با پاهای باز )
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                پراساریتا (prasarita)  به معنای بسط , توسعه و باز شدن می باشد . پادا (pada) به معنای پا و اوتان (uttan) به معنای کشش شدید است . در این وضعیت عضلات پشت ران (hamstring) و پنج عضله جمع کننده پا و عضلات ساق پا شدیدا باز شده و تحت کشش قرار می گیرند .
1 - در تادآسانا بایستید.
2 - پاها را بیشتر از 3 برابر عرض سر شانه باز کنید. انگشتهای پاها رو به جلو و موازی با هم باشند.
3 - با دم ستون فقرات را کشیده و بلند کرده , قفسه سینه را باز نمایید.
4 - دستها را در راستای شانه ها به دو طرف باز کنید.
5 - دستها را در طرفین کمر بگذارید. لبه خارجی کف پاها موازی و آنها را به زمین فشار دهید . پاها صاف و کشیده و کاسه زانوها را با منقبض نمودن عضلات روی پا به بالا ببرید .
6 - دم بگیرید یک کشش طولی به ستون مهره ها بدهید سپس با بازدم از مفصل رانها به جلو خم شوید و نوک انگشتان را در امتداد شست پاها طوری قرار دهید که فاصله بیرونی ساعدها به اندازه پهنای شانه ها باشند .
7 - با دم قفسه سینه را فراخ نموده , ستون فقرات را از ناحیه لگن به جلو بکشید و سر را بالا اورده و به مقابل نگاه کنید .
8 - در صورت انعطاف بیشتر پشت رانها با بازدم کف دستها را با انگشتان باز روی زمین بگذارید و آرنجها را موازی نگه داشته و به عقب خم کرده , سر را به سمت زمین ببرید و در انتها تاج سر را بین دستها روی زمین بگذارید .
9 - وزن را بین دو کف پا تقسیم نمایید و فشار لبه خارجی پاها را روی زمین حفظ نمایید.

فواید :
- این حرکت تا حدی اثرات مشابه و ضعیت معکوس را دارد
- ایجاد انعطاف در مفاصل , عضلات پشت ران و ساق پاها
- بهبود گردش خون در ناحیه سر و گلو
- انبساط قفسه سینه و رفع تنگی و کوتاهی نفس
- تنظیم غدد گوارشی و از بین بردن انقباضات شکمی

موارد احتیاط و محدودیت :
- آسیب پشت و کمر (این وضعیت را با زانوهای خم انجام دهید و یا آردا اوتان آسانا (Aedha Uttanasana) انجام دهید یعنی دستها را به دیوار تکیه دهید , ساق پاها عمود بر زمین و بازوها موازی زمین  و یا از آجرک استفاده نمایید)
- کسانیکه فشار خون بالا یا پایین و مشکلات قلبی دارند , باید این وضعیت را زیر نظر مربی مجرب انجام دهند .
- میگرن
- پوکی استخوان
- مشکلات و بیماریهای چشمی مثل دکولمان شبکیه و فشار چشم بالا , افرادیکه صرع دارند حرکت را انجام ندهند.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_10
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page11">
            <onvan>StartOnvan
                پاری ورتا تریکون آسانا ( مثلث پیچ )
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                پاری ورتا یعنی چرخیدن (Revolved ) و لذا پاری ورتا تریکون آسانا به معنای مثلثی است که در اثر پیچش پشت ( Back ) خود را نمایان می سازد.

1 - در تادآسانا بایستید.
2 - پاها را حدود 2/5 برابر عرض شانه باز کنید . انگشتهای پاها رو به جلو و موازی با هم باشند.
3 - با دم ستون فقرات را کشیده و بلند کرده , قفسه سینه را باز نمایید.
4 - دستها را در راستای شانه ها به دو طرف باز کنید.
5 - وزن را بین دو کف پا تقسیم کنید , پای راست را 90 درجه به سمت بیرون بچرخانید .پای چپ را حدود 30 درجه به داخل بچرخانید و زانوها را سفت نگه دارید.
6 - با بازدم , شانه ها , بالا تنه و لگن را به ارامی 90 درجه به سمت راست بچرخانید طوریکه دو سمت لگن کاملا چرخیده و نسبت به بالا تنه انحراف نداشته باشد .در اثر چرخش درست تنه , دستها و لگن در یک صفحه ( فرونتال ) قرار می گیرند
7 - با دم , ستون مهره ها و پهلوها را بلند و کشیده کنید . همراه با بازدم تا سرحد امکان به چرخش به راست ادامه دهید و بعد دست چپ را به جلو کشیده و در کنار قوس کف پای راست قرار دهید.اگر دست به زمین نمی رسد روی ساق پا بگذارید و یا از آجرک استفاده نمایید.
8 - دست راست را روی کمر بگذارید , با بازدم دوباره تنه را به پهلوی راست بچرخانید , سپس دست راست را بالا کشیده و در امتداد شانه و دست پایینی قرار دهید.
9 - سر را وسط نگه دارید یا به سمت شانه راست بچرخانید و به دست بالا نگاه کنید .
10 - با دم به حالت میانی و بعد به هاستا پاد آسانا و سپس به تاد آسانا بروید .
11 - حرکت را در سمت دیگر انجام دهید .

فواید :
- تقویت عضلات روی ران ,پشت ران , ساق پا , لگن و پشت
- ماساژ و تحریک اندامهای درون شکم
- افزایش گردش خون در قسمت تحتانی ستون مهره ها
- بهبود سوخت و ساز بدن
- کبد , کلیه و روده ها را تحریک و فعال می کند
- باز شدن قفسه سینه و رفع کوتاهی تنفس




موارد احتیاط و محدودیت :
افرادی که در ناحیه ستون فقرات و پشت دچارآسیب دیدگی هستند و یا سیاتیک یا دیسک کمر دارند و همچنین در ناحیه گردن دچار آسیب دیدگی هستند , این حرکت را زیر نظر مربی مجرب انجام دهند .
- مشکلات فشار خون
- میگرن و سردرد

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_11
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="page12">
            <onvan>StartOnvan
                گارودآسانا (وضعیت عقاب )
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                کلمه گارود (Garud ) به معنی عقاب ترجمه می شود و یک حرکت ایستاده تعادلی محسوب می شود .
1 - در تاد آسانا بایستید .
2 - زانوها را کمی خم کنید , کف پای راست را بلند کرده و تعادل خود را بر روی پای چپ برقرار کنید .
3 - زانوی پای چپ را کمی خم کنید و ران راست را روی ران چپ قرار داده و ساق پای راست را روی عضله ساق پای چپ قرار دهید .
4 - آرنج راست را خم کرده و تا مقابل قفسه سینه بالا بیاورید . آرنج چپ را داخل آرنج راست قرار داده و دستها را به هم بپیچید طوریکه کف هر دو دست شبیه منقار عقاب روی هم قرار گیرد .
5 - آهسته زانوی پای چپ را کمی بیشتر خم کنید تا انگشت شست پای راست در صورت امکان زمین را لمس کند , به یک نقطه ثابت نگاه کنید تا بتوانید تعادل خود را حفظ کنید .
6 - ابتدا دستها را باز کنید و سپس پاها را رها کنید .
7 - حرکت را در سمت دیگر تکرار نمایید .

فوایــــــــد :
- کشش ران , مفصل ران , شانه و ناحیه بالایی پشت بدن
- تقویت و کشش مچ پا و عضلات ساق پا
- افزایش تمرکز و احساس تعادل
- باز شدن قفل سر شانه

موارد احتیاط و محدودیـــــــت :
- صدمات جدی زانو ومچ پاها ( در مواردی که آسیب زانو کمتر است می توانید از آجرک زیر پای خود استفاده نمایید )
- صدمات جدی شانه و دستها

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
                istade_12
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

    </string-array>

    <string-array name="mogaddamat">
        <item name="1">
            <onvan>StartOnvan
                یوگا یعنی...
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                يوگا يعني رهايي از درد و رنج . \n
يوگا انسان رابه خرد مي رساند و خرد انسان را به خداوند . \n
يوگا نگريستن به اسرار و زيباييهاي درون است . \n
يوگا يك نياز است يك نياز با ارزش براي مردم عصر حاضر . \n
يوگا  تعادل جسم و روان و وحدت اين دو با هم است . \n
يوگا يعني به آرامش رسيدن . \n
يوگا يكي شدن تمام نيروهاي تن ، روان و روح ، با خداست . \n
يوگا يك روش فلسفي – كاربردي در تفهيم مسائل وجودي ، مراتب ذهني ريشه هاي درد و رنج و متعادل سازي و دفع آنهاست . \n
يوگا از بين برنده ي تمام دردهاست . \n
يوگا پيام خرد است و بشريت وارث اين پيام. \n
يوگا هنر زندگي كردن است . \n
يوگا يعني رهايي از آلودگي و درد و رنج . \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="2">
            <onvan>StartOnvan
                با یوگا...
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                با يوگا آرامش رواني و تعادل و هماهنگي اركان تن و روان تامين مي گردد . \n
با يوگا نشانه هاي بيماري زاي جسمي و رواني فرد و جامعه برطرف مي شود . \n
با يوگا مقاومت فرد در مواجهه با استرس هاي زندگي بيشتر مي شود . \n
با يوگا قدرت تمركزتان بالا مي رود. \n
با يوگا از ناراحتي هاي ستون فقرات و ساير مفاصل رهايي مي يابيد . \n
با يوگا خستگي و فرسودگي را به فراموشي مي سپاريد . \n
با يوگا  توازن جسماني و تعادل رواني را در هر سن مي توانيد بدست آوريد . \n
با يوگا  مي توانيد در ورزشهاي قهرماني موفق تر باشيد . \n
با يوگا بيماريهاي جسماني مانند ناراحتي هاي گوارشي ، عملكرد نامنظم غدد درون ريز بدن و نارسايي هاي خوني ، مشكلات قلبي ، مشكلات ارتوپديك و بسياري از بيماريهاي رواني مانند اضطراب ، ترس ، وسواس و… بهبود مي يابد . \n
با يوگا شما به زيباييهاي درون خود مي نگريد. \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="3">
            <onvan>StartOnvan
                انواع یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                یوگا به چند رشته اصلی تقسیم میشود که عبارتند از: \n
باکتی یوگا  :رسیدن به حقیقت وصل شدن از طریق تجربه عشق و محبت به تمامی موجودات و مخلوقات عالم. \n
کارما یوگا :رسیدن به حقیقت ووصل شدن از طریق کار وخدمت بدون چشمداشت. \n
گیانا یوگا : رسیدن به حقیقت ووصل شدن از طریق کسب دانش و اگاهی . \n
اشتانگا یوگا : رسیدن به حقیقت و وصل شدن از طریق به کنترل در اوردن و پرورش جسم و فکر و در نهایت متحد و هماهنگ نمودن آن دو. این رشته از یوگا خود به دو رشته تقسیم میشود :  هاتایوگا و راجا یوگا - هاتا یوگا \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="4">
            <onvan>StartOnvan
                فواید یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﯾﻮﮔﺎ ﻓﻮﺍﯾﺪ ﺑﺴﯿﺎﺭﯼ ﺩﺍﺭﺩ ﻭﻟﯽ ﺍﺯ ﻣﻬﻢﺗﺮﯾﻦ ﺁﻥﻫﺎ ﺳﻼﻣﺖ ﺟﺴﻢ، ﺭﻓﻊ ﺍﺳﺘﺮﺱ، ﻧﺸﺎﻁ ﻭ ﺷﺎﺩﺍﺑﯽ، ﻭ ﺗﻤﺮﮐﺰ ﺍﺳﺖ . \n
ﯾﻮﮔﺎ ﺑﺎﻋﺚ ﺍﻓﺰﺍﯾﺶ ﺍﻋﺘﻤﺎﺩ ﺑﻪ ﻧﻔﺲ ﻣﯽﺷﻮﺩ، ﺳﻼﻣﺘﯽ ﺭﺍ ﺣﻔﻆ ﻣﯽﮐﻨﺪ، ﺩﺭﺩﻫﺎﯼ ﻧﺎﺷﯽ ﺍﺯ ﺍﺳﺘﺮﺱ ﻭ ﺧﺴﺘﮕﯽ ﺭﺍ ﺑﻬﺒﻮﺩ ﻣﯽﺑﺨﺸﺪ، ﻗﺪﺭﺕ ﻭ ﺗﻮﺍﻥ ﺑﺪﻧﯽ ﺭﺍ ﺍﻓﺰﺍﯾﺶ ﻣﯽﺩﻫﺪ، ﺭﻭﻧﺪ ﭘﯿﺸﺮﻓﺖ ﺑﯿﻤﺎﺭﯼ ﺭﺍ ﻣﺘﻮﻗﻒ ﻣﯽﮐﻨﺪ ﻭ ﺷﺨﺺ ﻣﯽﺗﻮﺍﻧﺪ ﺑﯿﻤﺎﺭﯼﺍﺵ ﺭﺍ ﮐﻨﺘﺮﻝ ﮐﻨﺪ.\n
هدف یوگا کاستن از تنش های جسمی و روحی،و ارامش بخشیدن به بدن و روان است.هنگامی که بدن به تعادل برسد، وجودتان از ارامش اکنده خواهد شد.\n
هاتا یوگا پاهای شما را قویتر میسازد،بر شادابی شما می افزاید و گردش خون،هماهنگی و تعادل شما را بهبود میبخشد.هم نوایی بدن و دم و بازدم،انسان را به مراقبه (مدیتیشن)سوق میدهد.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="5">
            <onvan>StartOnvan
                مزایای یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                کاهش استرس \n
افزایش آرامش \n
کاهش درد \n
بهبود تنفس \n
انعطاف پذیری \n
افزایش قدرت \n
کنترل وزن \n
بهبود جریان خون \n
آرامش درون \n
سلامت قلب و عروق \n
آسم (بهبود کیفیت زندگی و کاهش درمان دارویی) \n
سلامت قلب (کلسترول، فشار خون، قند…) \n
استرس و اضطراب \n
خواب (خواب، کیفیت و طول مدت خواب) \n
افسردگی (بهبود خلق و خو) \n
کیفیت زندگی افراد مبتلا به سرطان \n
مشکلات اسکلتی عضلانی (آرتروز، سندروم کانال کارپین، کمردرد…) \n
توانایی تفکر و حافظه (میان جوانان و افراد مسن) \n
سندروم رودۀ تحریک پذیر (کاهش علائم) \n
بیماری صرع (کاهش دفعات حمله ها \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="6">
            <onvan>StartOnvan
                پنج كلمه ای كه هر رهجوی یوگا (یوگی) بايد بداند
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ۱. آسانا (asana) \n
 به حرکات بدنی یوگا گفته می‌شود ومعمولاً تمام اسامی حركت های يوگا به كلمه آسانا ختم می شود. \n
۲. ناماسته namaste) ( \n
كه در زبان سانسكريت بسيار معروف است و قرار دادن کف دست‌ها روی هم و مقابل قفسه سینه نشان داده می‌شود. \n
۳. ام (om) ( \n
صدای كيهان است. با يك دم خداوند اين صدا ارتعاش پيدا كرد. \n
۴. شانتیshanti)  ( \n
 به معنی صلح و آرامش است. \n
معمولاً ذکر شانتی را سه بار تكرار می كنيم تا آرامش را به سه وجه از وجودمان (بدن، كلام و روحمان) هديه كنيم. \n
۵. يوگا (yoga)    \n
يوگا از كلمه "یوج" به معنای پیوستن و یکی شدن می آید؛ یعنی اتحاد جسم ذهن و روح. \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="7">
            <onvan>StartOnvan
                جملات آرامشی یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                این جملات را نوشته و همیشه همراه داشته باشید. هر جمله ای که بیشتر بدلتان نشست روزانه بارها و بارها تکرار فرمائید. \n
1- من در آرامش کامل به سر می برم و همواره روحیه ای شاد و لبخندی بر لب دارم. \n
2- من سزاوار بهترین ها هستم. \n
3- از راه شگفت خدا , پول مثل سیل بطرف من سرازیر می شود. \n
4- من خودم را دوست دارم و به خود افتخار می کنم. \n
5- هر چه بیشتر می بخشم بیشتر می ستانم و احساس شادمانی می کنم. \n
6- سراسر وجودم غرق در انرژی و شادی است. \n
7- من ایده های بزرگی در سر دارم و آنها را به واقعیت تبدیل می کنم. \n
8- من انسانی توانا ، خلاق و دوست داشتنی هستم. \n
9- تمام بدهی های من از راه شگفت خدا بی درنگ و بطور کامل پرداخت می شود. \n
10- سراسر وجودم غرق در انرژی و شادی است. \n
11- روز بروز اعتماد بنفس من بیشتر و بیشتر می شود. \n
12- رابطه من با خانواده روز به روز بهتر و بهتر می شود. \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="8">
            <onvan>StartOnvan
                مراحل هشتگانه یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ۱- یاما( پرهیزگاریها) \n
شامل : ستم نکردن - صداقت و راستگوئی - امانت داری و دزدی نکردن - عدم وابستگی به دیگران - نداشتن حرص و طمع و کنترل انرژی جنسی
۲- نیاما (واجبات) \n
شامل پاکیزگی و نظافت - قناعت و خرسندی- ریاضت و تسلط بر خویشتن - تعمیق و مطالعه - عبادت پروردگار و تمرکز روی حقیقت خداوندی
۳-آسانا (حرکات) \n
۴ - پرانایاما (کنترل تنفس) \n
۵- پراتی هارا(کنترل تنفس) \n
در خود فرو رفتن و تجرد از دنیای خارج و آزاد کردن خویش از اسارت حواس
۶ -دهارنا (تمرکز افکار) \n
ثابت نگاه داشتن فکر بر روی یک نقطه یا یک موضوع
۷ - دهیانا (تعمیق و تفکر) \n
به تفکر عمیق فرو رفتن و به مشاهده و مراقبه احوال درون پرداختن
۸ - سامادهی ( فنا ی فی الله) \n
تمام عشق ها و دوست داشتنی ها بطرف روح عالی کشیده می شود.

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="porsesh_pasokh">
        <item name="1">
            <onvan>StartOnvan
                ﺁﯾﺎ ﺍﻓﺮﺍﺩﯼ ﮐﻪ ﻣﺤﺪﻭﺩﯾﺖ ﺣﺮﮐﺘﯽ ﯾﺎ ﺟﺮﺍﺣﯽﻫﺎﯼ ﺧﺎﺹ ﺩﺍﺷﺘﻪﺍﻧﺪ ﻣﯽﺗﻮﺍﻧﻨﺪ ﯾﻮﮔﺎ ﮐﻨﻨﺪ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﺑﻠﻪ . ﺑﺎ ﺗﻮﺟﻪ ﺑﻪ ﻣﺸﺎﻭﺭﻩﺍﯼ ﮐﻪ ﺑﺎ ﻣﺘﺨﺼﺼﺎﻥ ﻫﻤﮑﺎﺭ ﻣﻌﺘﻤﺪﯾﻮﮔﺎ ﺍﻧﺠﺎﻡ ﻣﯽﺷﻮﺩ ﺍﻧﻮﺍﻉ ﺣﺮﮐﺖﻫﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﻣﻨﺎﺳﺐ ﻭﺿﻌﯿﺖ ﻓﻌﻠﯽ ﺁﻧﺎﻥ ﺍﺳﺖ ﻃﺮﺍﺣﯽ ﻣﯽﺷﻮﺩ . \n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="2">
            <onvan>StartOnvan
                ﺁﯾﺎ ﯾﻮﮔﺎ ﺑﺎ ﺍﻋﺘﻘﺎﺩﺍﺕ ﻣﺬﻫﺒﯽ ﻭ ﻓﺮﺩﯼ ﺷﺨﺺ ﺗﻌﺎﺭﺽ ﺍﯾﺠﺎﺩ ﻣﯽﮐﻨﺪ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﭼﻮﻥ ﻫﺪﻑ ﻧﻬﺎﯾﯽ ﯾﻮﮔﺎ ﺭﺳﯿﺪﻥ ﺑﻪ ﻭﺣﺪﺕ ﻭ ﺧﺪﺍﻭﻧﺪ ﺍﺳﺖ ﻫﺮ ﮐﺴﯽ ﺑﺎ ﻫﺮ ﻣﺬﻫﺐ ﻭ ﺍﻋﺘﻘﺎﺩﯼ ﻣﯽﺗﻮﺍﻧﺪ ﺩﺭ ﻣﺴﯿﺮ ﺧﺪﺍﺷﻨﺎﺳﯽ ﺑﻬﺘﺮ ﺣﺮﮐﺖ ﮐﻨﺪ. ﯾﻮﮔﺎ ﺧﻮﺩﺷﻨﺎﺳﯽ ﺍﺳﺖ ﻭ ﺍﺯ ﺧﻮﺩﺷﻨﺎﺳﯽ ﺑﻪ ﺧﺪﺍﺷﻨﺎﺳﯽ ﻣﻨﺘﻬﯽ ﻣﯽﺷﻮﺩ . \n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="3">
            <onvan>StartOnvan
                ﺁﯾﺎ ﯾﻮﮔﺎ ﻫﻤﺎﻥ ﻣﺪﯾﺘﯿﺸﻦ ﺍﺳﺖ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

                ﻣﺪﯾﺘﯿﺸﻦ ﯾﻌﻨﯽ ﺣﻀﻮﺭ ﺩﺭ ﻟﺤﻈﻪ ﻭ ﺗﻮﻗﻒ ﺍﻓﮑﺎﺭ، ﻧﺤﻮﻩﯼ ﺁﻣﻮﺯﺵ ﻣﺎ ﺑﻪ ﮔﻮﻧﻪﺍﯼ ﺍﺳﺖ ﮐﻪ ﺍﺯ ﺍﺑﺘﺪﺍ ﺗﻤﺮﯾﻨﺎﺕ ﺭﻭﯼ ﺟﺴﻢ ﻭ ﺑﺪﻥ ﻣﺘﻤﺮﮐﺰ ﺍﺳﺖ ﺍﻣﺎ ﺫﻫﻦ ﺭﺍ ﺑﻪ ﮔﻮﻧﻪﺍﯼ ﻫﺪﺍﯾﺖ ﻣﯽﮐﻨﯿﻢ ﮐﻪ ﺩﺭ ﻃﻮﻝ ﺯﻣﺎﻥ ﻭ ﺑﺎ ﺁﻣﻮﺯﺵ ﺗﻤﺮﯾﻨﺎﺕ ﺗﻨﻔﺴﯽ ﻣﯽﺗﻮﺍﻥ ﻣﺪﯾﺘﯿﺸﻦ ﺭﺍ ﻫﻢ ﺗﺠﺮﺑﻪ ﮐﺮﺩ . ﺩﺭ ﺁﺧﺮ ﯾﻮﮔﺎ ﻣﺪﯾﺘﯿﺸﻦ ﺍﺳﺖ. \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="4">
            <onvan>StartOnvan
                ﭼﻪ ﻭﺭﺯﺵﻫﺎﯾﯽ ﺑﺎ ﯾﻮﮔﺎ ﻫﻤﺎﻫﻨﮕﯽ ﺩﺍﺭﻧﺪ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﻭﺭﺯﺵﻫﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﺩﻭ ﻃﺮﻑ ﺑﺪﻥ ﺭﺍ ﯾﮑﺴﺎﻥ ﭘﺮﻭﺭﺵ ﻣﯽﺩﻫﻨﺪ، ﻣﺎﻧﻨﺪ ﭘﯿﺎﺩﻩﺭﻭﯼ ﻭ ﺷﻨﺎ ﺑﺎ ﯾﻮﮔﺎ ﻫﻤﺨﻮﺍﻧﯽ ﺩﺍﺭﻧﺪ . \n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="5">
            <onvan>StartOnvan
                ﺁﯾﺎ ﺩﺭ ﻃﻮﻝ ﮔﺬﺭﺍﻧﺪﻥ ﺩﻭﺭﻩﯼ ﯾﻮﮔﺎ ﺑﺎﯾﺪ ﺭﮊﯾﻢ ﻏﺬﺍﯾﯽ ﺧﺎﺻﯽ ﺭﺍ ﺭﻋﺎﯾﺖ ﮐﺮﺩ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﺑﺮﺍﯼ ﺍﻧﺠﺎﻡ ﺗﻤﺮﯾﻨﺎﺕ ﯾﻮﮔﺎ ﺑﻬﺘﺮ ﺍﺳﺖ ﺑﺪﻥ ﺳﺒﮏﺗﺮ ﻭ ﺫﻫﻦ ﻫﺸﯿﺎﺭﺗﺮ ﺑﺎﺷﺪ ﮐﻪ ﺭﮊﯾﻢ ﻏﺬﺍﯾﯽ ﻣﻨﺎﺳﺐ ﻣﯽﺗﻮﺍﻧﺪ ﺑﻪ ﺍﯾﻦ ﻫﺪﻑ ﮐﻤﮏ ﮐﻨﺪ. ﺭﮊﯾﻤﯽ ﻏﺬﺍﯾﯽ ﮐﻪ ﺩﺭ ﺁﻥ ﺍﺯ ﮔﻮﺷﺖ ﻗﺮﻣﺰ ﮐﻤﺘﺮ ﺍﺳﺘﻔﺎﺩﻩ ﺷﻮﺩ، ﭼﺮﺑﯽ، ﺷﮑﺮ ﻭ ﻧﻤﮏ ﺗﺎ ﺁﻥﺟﺎ ﮐﻪ ﻣﻤﮑﻦ ﺍﺳﺖ ﻣﺤﺪﻭﺩ ﺷﻮﺩ ﻭ ﺑﻪ ﺟﺎﯼ ﺁﻥ
ﻏﻼﺕ، ﺣﺒﻮﺑﺎﺕ، ﺟﻮﺍﻧﻪﻫﺎ ﻭ ﺳﺒﺰﯾﺠﺎﺕ ﺑﯿﺸﺘﺮ ﺳﻔﺮﻩ ﻏﺬﺍﯾﯽ ﻣﺎ ﺭﺍ ﺗﺸﮑﯿﻞ ﺩﻫﻨﺪ ﺗﻮﺻﯿﻪ ﻣﯽﺷﻮﺩ . \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="6">
            <onvan>StartOnvan
                ﺁﯾﺎ ﯾﻮﮔﺎ ﺩﺭ ﮐﺎﻫﺶ ﻭﺯﻥ ﻣﻮﺛﺮ ﺍﺳﺖ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

                ﯾﻮﮔﺎ ﺑﺎ ﺗﺄﺛﯿﺮﯼ ﮐﻪ ﺭﻭﯼ ﻋﻀﻼﺕ ﻭ ﻣﺘﺎﺑﻮﻟﯿﺴﻢ ﭘﺎﯾﻪ ﻣﯽﮔﺬﺍﺭﺩ ﺑﺎﻋﺚ ﮐﺎﻫﺶ ﻭﺯﻥ ﻣﯽﺷﻮﺩ ﺍﻣﺎ ﺗﺎﺛﯿﺮ ﻋﻤﯿﻖ ﻭ ﻣﻮﺛﺮ ﺁﻥ ﺍﺛﺮﯼ ﺍﺳﺖ ﮐﻪ ﺭﻭﯼ ﺫﻫﻦ ﺩﺍﺭﺩ ﻭ ﺍﺧﺘﻼﻻﺕ ﻣﺮﺑﻮﻁ ﺑﻪ ﺧﻮﺭﺩﻥ ‏( ﺁﻧﻮﺭﮐﺴﯿﺎ، ﻭ ﺑﻮﻟﯿﻤﯿﺎ ﮐﻪ ﻫﻤﺎﻥ ﭘﺮﺧﻮﺭﯼ ﻭ ﮐﻢﺧﻮﺭﯼ ﺍﺳﺖ ‏) ﺧﻮﺩﺑﻪﺧﻮﺩ ﺑﺎ ﺫﻫﻦ ﻣﺘﻌﺎﺩﻝ ﺑﺮﻃﺮﻑ ﺧﻮﺍﻫﻨﺪ ﺷﺪ. \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="7">
            <onvan>StartOnvan
                ﭼﻪ ﻧﻮﻉ ﻭﺭﺯﺷﯽ ﻣﻨﺎﺳﺐ ﺍﺳﺖ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﻭﺭﺯﺵﻫﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﺑﺘﻮﺍﻧﻨﺪ ﺗﻤﺎﻡ ﻋﻀﻼﺕ ﺑﺪﻥ ﺭﺍ ﺑﻪﻃﻮﺭ ﯾﮑﺴﺎﻥ ﭘﺮﻭﺭﺵ ﺩﻫﻨﺪ ﻭ ﺁﺳﯿﺒﯽ ﺑﻪ ﺩﺳﺘﮕﺎﻩﻫﺎﯼ ﺑﺪﻥ ﻭﺍﺭﺩ ﻧﮑﻨﻨﺪ ﺑﻬﺘﺮﯾﻦ ﻭﺭﺯﺵ ﺑﺮﺍﯼ ﺷﻤﺎ ﻫﺴﺘﻨﺪ . ﻭﺭﺯﺵ ﺑﺎﯾﺪ ﮐﺎﻣﻼً ﺑﺎ ﻓﺮﻡ ﺍﺳﮑﻠﺖ، ﻋﻀﻼﺕ، ﻣﺤﺪﻭﺩﯾﺖﻫﺎﯼ ﻣﻔﺎﺻﻞ ﻭ ﻣﺸﮑﻼﺕ ﺑﺪﻧﯽ ﻃﺮﺍﺣﯽ ﺷﻮﺩ. ﻫﺮ ﻭﺭﺯﺷﯽ ﻭ
ﻫﺮ ﺣﺮﮐﺘﯽ ﻣﻨﺎﺳﺐ ﻫﻤﻪ ﻧﯿﺴﺖ . \n

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="8">
            <onvan>StartOnvan
                ﭼﻨﺪ ﺳﺎﻋﺖ ﻭﺭﺯﺵ ﺩﺭ ﻫﻔﺘﻪ ﮐﺎﻓﯽ ﺍﺳﺖ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﺑﺮﺍﯼ ﺩﺍﺷﺘﻦ ﺑﺪﻧﯽ ﺳﺎﻟﻢ ﺣﺪﺍﻗﻞ ﻫﻔﺘﻪﺍﯼ ۳ ﺳﺎﻋﺖ ﻭﺭﺯﺵ ﻻﺯﻡ ﺍﺳﺖ . ﺍﮔﺮ ﺑﺪﻥ ﺁﻣﺎﺩﻩ ﻧﺒﺎﺷﺪ ﺣﺘﻤﺎً ﺑﺎﯾﺪ ﺑﯿﻦ ﺁﻥﻫﺎ ﯾﮏ ﺭﻭﺯ ﻓﺎﺻﻠﻪ ﺩﺭ ﻧﻈﺮ ﮔﺮﻓﺘﻪ ﺷﻮﺩ . \n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="9">
            <onvan>StartOnvan
                ﺁﻳﺎ ﺗﻤﺮﻳﻨﺎﺕ ﯾﻮﮔﺎ ﻣﻲﺗﻮﺍﻧﺪ ﺑﻪ ﻻﻏﺮ ﺷﺪﻥ ﻛﻤﻚ ﻛﻨﺪ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﺗﻮﺩﻩﯼ ﭼﺮﺑﯽ ﺩﺭ ﺍﻃﺮﺍﻑ ﺗﺎﺭﻫﺎﯼ ﻋﻀﻠﻪ، ﻗﺪﺭﺕ ﻋﻀﻠﻪ ﺭﺍ ﺩﺭ ﺍﻧﻘﺒﺎﺽ ﻭ ﺍﻧﺒﺴﺎﻁ ﻃﯽ ﺍﻧﺠﺎﻡ ﺣﺮﮐﺎﺕ ﻣﺤﺪﻭﺩ ﻣﯽﮐﻨﺪ ﭘﺲ ﺩﺍﺷﺘﻦ ﺭﮊﯾﻢ ﻏﺬﺍﯾﯽ ﺗﺤﺖ ﻧﻈﺮ ﻣﺸﺎﻭﺭ ﺗﻐﺬﯾﻪ ﻭ ﺍﻧﺠﺎﻡ ﺣﺮﮐﺎﺕ ﺳﺒﮏ ﯾﻮﮔﺎ ﺑﻪ ﻣﺮﻭﺭ ﻭ ﺁﺭﺍﻡ ﺑﺎﻋﺚ ﮐﺎﻫﺶ ﻭﺯﻥ ﻣﯽﺷﻮﺩ. \n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="10">
            <onvan>StartOnvan
                ﺑﻬﺘﺮﯾﻦ ﺯﻣﺎﻥ ﺑﺮﺍﯼ ﺍﻧﺠﺎﻡ ﯾﻮﮔﺎ ﭼﻪ ﺯﻣﺎﻧﯽ ﺍﺳﺖ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                ﺑﻬﺘﺮ ﺍﺳﺖ ﺍﻓﺮﺍﺩ ﻣﺒﺘﺪﯼ ﺳﺎﻋﺎﺕ ﺑﻌﺪ ﺍﺯ ﻇﻬﺮ ﺭﺍ ﺍﻧﺘﺨﺎﺏ ﮐﻨﻨﺪ ﮐﻪ ﺑﺪﻥ ﻧﺮﻡﺗﺮ ﻭ ﺁﻣﺎﺩﻩﺗﺮ ﺍﺳﺖ ﻭ ﻫﺮﭼﻪ ﺑﺪﻥ ﻭ ﺫﻫﻦ ﺁﻣﺎﺩﻩﺗﺮ ﻣﯽﺷﻮﺩ ﻣﺴﻠﻤﺎً ﺍﻧﺠﺎﻡ ﯾﻮﮔﺎ ﺻﺒﺢﻫﻨﮕﺎﻡ ﺑﻬﺘﺮ ﺍﺳﺖ ﺯﯾﺮﺍ ﺫﻫﻦ ﺳﺒﮏ ﻭ ﺁﺭﺍﻡ ﺗﺮ ﺍﺳﺖ. \n
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="11">
            <onvan>StartOnvan
                برای انتخاب سبک یوگای مناسب، چه سوالایی باید از خودمان بپرسیم؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

                1- آیا هدفتان از یوگا، علاوه بر کشف رابطه ذهن-بدن، کسب تناسب اندام نیز هست؟ در این صورت یکی از سبک‌های پرتحرک یوگا مثل یوگای قدرتی، آستانگا یا بیکرام را انتخاب کنید. هر سه سبک مجموعه‌ای از حرکات پرتحرک را با حرکات مربوط به تمام بدن ترکیب می‌کنند.  \n
2- آیا آسیب‌دیدگی، بیماری یا محدودیت دیگری دارید؟ در این صورت با یک کلاس آهسته‌تر شروع کنید که بر تعادل متمرکز باشد، مثل یوگای اینگار، کریپالو، یا وینی یوگا.  \n
3- آیا جنبه‌های روحی و مدیتیشن یوگا هدف اصلی شما است؟ در این صورت یکی از سبک‌های یوگا را انتخاب کنید که شامل مدیتیشن، آوازهای عرفانی و جنبه‌های فلسفی بیشتری باشد. برای مثال می‌توانید یوگای کاندالینی را امتحان کنید. \n


            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="12">
            <onvan>StartOnvan
                چه توصیه هایی برای انجام یوگا نیازه ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
                -  یوگا را باید حداقل 3تا 5 ساعت پس از صرف غذا انجام داد.(بستگی به سبکی و سنگینی غذایی که خورده می شود.) \n
-  شستشوی بدن قبل و بعد از انجام تمرینات باعث شادابی بدن و ذهن می شود. \n
-  انجام یوگا باید در هوای تمیز و فضای کافی باشد. \n
-  نور ملایم و دمای مطبوع توصیه می شود. \n
-  زیر انداز یرای انجام یوگا، ابر فشرده نازک کافی است.   \n
-  (اصولا"از زیر اندازی استفاده کنید که حین اجرای آساناها(حرکات)روی آن لیز نخورید.) \n
-  لباس یوگا باید آزاد و راحت باشد که مانع حرکت راحت عضلات و مفاصل نشود.(لباس نخی و رنگ سفید توصیه می شود.) \n
-  تنفس در هنگام یوگا باید از راه بینی انجام شود.(مگر در بعضی موارد خاص) \n
-  حتی المقدور به دور از صدا ، همهمه و در محیطی آرام ، ساکت و دلپذیر انجام شوند. \n
-  برای انجام آساناها (حرکات) حتما باید قبل از شروع با انواع روشهای آماده سازی (کششها ، نرمشها و شاواسانا=ریلکسیشن) بدن را گرم و آماده ساخت. \n
-  حرکات یوگا را باید با آرامش و آگاهی کامل انجام دادو از فشار زیاد به بدن پرهیز نمود. \n
-  ویژگیهایی که در یک هنرجو انتظار می رود عبارتند از: \n
-  نظم ، ایمان ، استواری و پایداری در تمرینات. \n


            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="13">
            <onvan>StartOnvan
                 از کلاس یوگا چگونه بهره مند شویم و چه باید کرد ؟
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

                اول باید کلاسی را انتخاب کنید که مورد تائید شما باشد از سرشوق در کلاس حضور پیدا کنید. \n
ساعت کلاس را جوری انتخاب کنید که در آن ساعت آرامش بیشتری دارید
باید دو تا سه ساعت قبل از کلاس غذا خورده باشید یوگا با شکم خالی بهتر است.  \n
لباس نخی و راحت بپوشید ؛ از رنگ های آرام و روشن استفاده کنید. \n
تعداد کسانی که در کلاس هستند باید با گنجایش فضای آن متناسب باشد
تعداد کسانی که اموزش می بینند باید به حدی باشد که استاد بر انها تسلط داشته وبتواند حرکات انهاراتصحیح کند. \n
تنها انجام یک سری حرکات ساده ویا ورزشی در کلاس مد نظر نباید باشد بلکه هر جلسه با اموزش تنفس واموزش چاکرا ها واموزش خودسازی وطریقه ارام کردن ذهن بصورتی انجام پذیرد که تغییر رفتار وکردار در پی داشته باشد (خودسازی )
در کلاس تنها باید شنید که گوش دادن و سکوت برای شما بهترین راه پیشرفت شماست. \n
قبل از شروع چند دقیقه به پشت دراز بکشید وسعی به آرام کردن ذهن وجسم خود داشته باشید. \n


            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="tool_rooz">
        <item name="1">
            <onvan>StartOnvan
            یوگا صبحگاهي
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="2">
            <onvan>StartOnvan
                تمرین هفته سحرخیزی
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="3">
            <onvan>StartOnvan
 رهایی از فشارهای روزانه
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="4">
            <onvan>StartOnvan
 تغذیه در یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn

            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>

    </string-array>

    <string-array name="senin_mokhtalef">
        <item name="1">
            <onvan>StartOnvan
                یوگا کودکان
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="2">
            <onvan>StartOnvan
                هاتا یوگا در 365 روز
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="3">
            <onvan>StartOnvan
                یوگا برای دوران مختلف زندگی زنان
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="4">
            <onvan>StartOnvan
                یوگا برای دوران یائسگی
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="5">
            <onvan>StartOnvan
                خواص یوگا در میانسالی
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="6">
            <onvan>StartOnvan
                یوگای سالمندان راهی برای جوان ماندن
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="7">
            <onvan>StartOnvan
                7 دلیل برای تمرین یوگا بعد از 50 سالگی
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="roozmarre">
        <item name="1">
            <onvan>StartOnvan
                برنامه ای پیشنهادی جهت رشد معنوی  شما
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="2">
            <onvan>StartOnvan
                یوگا تغییرات مولکولی مفید در بدن ایجاد می‌کند
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="3">
            <onvan>StartOnvan
                معجزه تنفس
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="4">
            <onvan>StartOnvan
                نادی شودان پرانایاما ( پالایش شبکه ارتباطی ذهنی )
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="5">
            <onvan>StartOnvan
                رهایی از استرس و افسردگی با یوگا در 6 دقیقه
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="6">
            <onvan>StartOnvan
                تاثیرات یوگا بر کاهش وزن در دوران میانسالی
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="7">
            <onvan>StartOnvan
                تقویت حافظه به کمک یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="8">
            <onvan>StartOnvan
                ترک اعتیاد به کمک یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="9">
            <onvan>StartOnvan
                کاربرد یوگا در مدیریت بیماری MS
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="10">
            <onvan>StartOnvan
                کاهش وزن با یوگا (بانوان)
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="11">
            <onvan>StartOnvan
                رژیم غذایي در یوگا
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="12">
            <onvan>StartOnvan
                تاثیر یوگا بر خواب
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="13">
            <onvan>StartOnvan
                 تقویت انرژی
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
        <item name="14">
            <onvan>StartOnvan
                 یوگا برای آرامش
            EndOnvan</onvan>
            <matn>StartMatn
            EndMatn</matn>
            <tasvir>StartTasvir
            EndTasvir</tasvir>
        </item>
    </string-array>


</resources>






